<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>股票 on After The Gold Rush</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/%E8%82%A1%E7%A5%A8/</link>
    <description>Recent content in 股票 on After The Gold Rush</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Jul 2024 21:30:09 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E8%82%A1%E7%A5%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>蓝田建言42条：A股市场正迎来制度重塑</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/the_42_suggestions_from_lantian/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 21:30:09 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/the_42_suggestions_from_lantian/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在全球化浪潮和信息技术革命的推动下，资本市场作为现代经济体系的重要组成部分，其健康与活力直接关系到国家经济的繁荣与社会的稳定。中国A股市场，作为国内资本市场的核心，承载着亿万投资者的希望与梦想，是推动国家经济发展、促进产业升级的关键力量。然而，随着市场规模的不断扩大，一些深层次的矛盾和问题也逐渐显现，亟需我们进行深刻的反思和积极的改革。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当前A股市场的主要问题在于制度设计上的缺陷，特别是对特权的放任，导致了市场的不公平和低效率。这些缺陷主要表现在以下几个方面：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;机构优先论：市场制度倾向于为机构投资者提供更多的优势和特权，而忽视了广大个人投资者的利益。这种偏见不仅削弱了市场的公平性，也损害了个人投资者的积极性。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;“聪明资金”发现价格论：市场对那些擅长使用投机工具的机构给予了过多的关注，而这些“聪明钱”往往利用自身的优势，对长期实业投资者形成压倒性的竞争，剥夺了他们的合理利益。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;注册制加速直接融资论：虽然注册制的实施旨在加速直接融资，但实际上却放松了对上市公司质量的审查，导致财务造假和欺诈上市的现象层出不穷。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;市场自我纠错论：过分依赖市场的自我调节能力，忽视了对上市公司的有效监管和对市场良性发展的引导，使得投机资本得以操纵市场，损害了投资者的利益。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些主流的市场理论，本质上是一种“社会达尔文主义”，它放任特权者在市场中自由博弈，剥夺了弱者的合理利益，形成了严重的“马太效应”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;面对这些问题，我们不能再停留在表面的修补，而应该深入到制度设计的根源，进行系统性的改革。我们需要建立一个更加公正、透明的市场环境，一个能够真正保护投资者利益、鼓励长期投资和创造社会共赢的市场。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本文将深入探讨中国A股市场当前面临的问题，并提出一系列改革建议。我们将从监管机构的角色与责任出发，通过投资者权益的保护、IPO制度的完善、交易规则的统一，以及货币政策与基础货币支持等多个维度，全面剖析并寻求解决方案。我们坚信，通过系统性的改革与创新，中国A股市场能够焕发新的活力，成为全球资本市场中的佼佼者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这一过程中，我们将坚持以社会主义市场经济的原则为指导，确保改革措施既符合市场规律，又能够促进社会公平与共同富裕。我们期待与所有市场参与者一道，共同见证并推动中国A股市场的转型与升级。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;第一部分基础货币紧缩欺诈做空等三大弊端让a股沦为财富黑洞&#34;&gt;第一部分：基础货币紧缩、欺诈、做空等三大弊端让A股沦为财富黑洞&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、中国A股已沦为欺诈横行的“财富黑洞”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A股从1991年成立到2020年，其净财富的创造能力不到美股的1/4，不到全球股市平均水平的1/2。其间在全球14家市值超万亿的国家股市中，排名倒数第二（仅超过特殊情况的日本），比欧美国家股市都更糟糕。这期间，A股创造净财富最多的前5%的公司，其净财富占到全部净财富的121.58%。换言之，其他95%的上市公司（约3764家）不仅没有创造净财富，反而吞噬了0.82万亿美元财富（注1）。在2020年以后试点、推广注册制后，A股创富能力更差。A股沦为“财富黑洞”，从自身制度来看，最主要原因是放任欺诈上市，上市公司与券商、基金等特权合谋，利用财务造假、联手抬高发行价，骗取二级市场投资人现金；再通过转融通减持等手段，做空股指，剥夺IPO投资者。浙江国祥特别典型，存在着财务造假、销售造假、券商入股上市公司等多重欺诈行为。在其引发众怒后，证券当局启动复查，结果702家排队等待申请上市的企业中，竟然有427家撤回了上市申请，占比高达61%，足见问题的普遍性和严重性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、基础货币增速远低于GDP增速，导致股市投机做空猖獗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2012年4月，中国央行取消强制结售汇政策，外贸企业可自行决定外汇收入留在海外，还是汇回国内。由于美联储超发基础货币大力支撑美股持续牛市，大多数外贸老板更愿意将外汇收入尽量留在海外投资美股。由此，中国巨额贸易顺差难以回国，以“外汇占款”名目在国内发行的人民币基础货币数量锐减，致使中国基础货币增速远低于GDP的增速（从2014初到2022年底的9年中，中国GDP增幅为121.02%，但同期人民币基础货币仅增33.1%）。中国货币M2被迫转由主要靠金融机构扩大货币乘数（从2013年初的约4倍增加到2023年底约8倍）所创造，人民币基础货币严重不足则意味着长期耐心资本来源枯竭，货币乘数放大意味着货币流速越来越快、短期投机资本成为主流，这必然导致经济脱实向虚，政府、企业和居民债务危机越来越严重。具体到股市，则其走势必然牛短熊长，推动短期货币投机猖獗，做空、量化交易大行其道，剥夺长期耐心资本。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、A股已成做空中国经济的“超级武器”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;截止2024年1月底，中国金融市场已经形成债务危机——人民币贬值——做空A股——资本外流的恶性循环。A股被海外A50期货、北向资金牵着鼻子走。股指期货、期权、融券、转融通等可做空工具异常发达，特别是融券可用现金还，使做空力量占据绝对优势。做空、量化交易的本质是短期货币投机用小刀子反复割肉长期投资者，逼迫长期投资被迫退出股市或行为短期化，挖掉股市可持续慢牛的长期资本根基，形成基础货币紧缺货币流动加速与股市短期投机剥夺长期资本的恶性循环。股市下跌对乘数放大“财富黑洞”效应，成为做空中国经济的超级武器。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、几大错误指导思想&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“机构优先论”，为增强机构特权提供依据，放任机构剥夺个人投资者；“聪明资本发现市场价格论”，放任短期货币投机者剥夺长期实业科技投资者；“注册制加快直接融资论”，客观上导致上市公司鱼龙混杂，纵容欺诈融资者剥夺投资人；“市场自我纠错有效论”，导致放弃事前有效监管，投资人利益被损害后，难以追讨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;第二部分公正共赢中国股市制度构建的正确思路&#34;&gt;第二部分：公正、共赢：中国股市制度构建的正确思路&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、中国股市应走“共同富裕”道路，应坚决打击“财富剥夺”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当今中国股市盛行两种掠夺，一种是特权通过欺诈上市，融资后拒绝承担回报股民义务，而不被对等惩罚，实际已成合法公开的抢劫；二是短期投机货币作为掠食者，利用做空交易、高频交易，将资本市场货币投机化，剥夺长期科技实业投资者。使A股堕落成比西方股市更恶劣的“财富剥夺市场”,不仅严重悖离为中国创造提供长期科技发展资金初衷，也成为中国走向共同富裕的大敌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六、建设共同富裕的“财富创造市”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其核心是全面、有效地监督逼迫上市公司经营者专注创造增量财富。所有参与者各归其位、各尽其责、公正透明、规则统一、全面监督、对违规者严刑峻法，由此彻底杜绝通过财务造假、市场操纵而圈钱诈骗后逃之夭夭的行为，从而逼迫上市公司经营者在货真价实上市后，通过努力经营赢得盈利分红、股权增值，并带动各投资方收益增长，进而达成理性共赢的“财富创造增长”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;七、中国股市特别重要的战略定位与特殊意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;股市是中国经济的“心脏”，它负责将血液最合理地分配给身体，优先提供给有诚意、有能力创造更多新财富的企业；它是中国科技创新的重要发动机；它是中国金融安全的蓄水池、国际货币金融流动性竞争的重要战场；在人民币由“土地货币”升级为“高科技货币”过程中，它是高科技人民币的核心资产来源；它是国家宏观调控的最重要手段之一；它是内需的放大器（上证指数上涨1000点，增加25万亿人民币名义财富）；股市健康发展，股指持续增长，是作为长期战略资本、社会稳定保障的社保基金的重要增值来源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;八、股市制度建设的核心原则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A股制度再造，其基本原则是制度公正制衡、规则统一简单；监督全面有效。“公正制衡”居于股市制度建设的价值观核心。其主要分为三个方面：1.投资者对融资人的公正对等制衡2.散户对机构的公正对等制衡3.管理者（证监会、交易所、基金管理人等）切“蛋糕”，最后分“蛋糕”。其人性、哲学基础是——市场经济是人性自私对自私的博弈，其有效性要靠不同博弈者间相互对等制衡而实现，即要避免任何一方在博弈中以特权或特殊资源占据压倒性优势，制止出现一方赢（少数人赢）而多数人输的局面。因此，股市任一参与方都不得拥有不受对等有效监督的特权。因个人投资者对融资人和机构投资者的天然弱势，则必须鼓励散户抱团以集体力量监督，有效制约上市公司方、资金管理方、股市管理方的自私，以严刑峻法让骗子得不偿失。必须彻底扭转现在切蛋糕者优先拿蛋糕的局面，让切蛋糕者只能最后拿蛋糕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;九、中国股市不能向货币投机提供掠夺特权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;坚决抑制短期特权货币投机掠夺长期实业科技资本；坚决遏制机构以所谓专业特权剥夺散户投资者。废除股指期货、期权、融券、转融通、量化高频交易等货币投机工具。比如，期货存在的合理性是源于大宗商品的预订，以保障实业的原材料供应。但其被应运到股市后，根本没有实际交割的现实必要性，遂演变为金融投机者利用股指期货资金杠杆、交易频次和交易时间的优势，掠夺纯股票投资交易者的特权。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;十、证券监管当局应以保护投资者（特别是散户）合理利益为首要天职&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;股票融资，是融资人与投资者间的一项长期交易契约，投资者以现金支持融资人，与融资人的诚信、经营能力合作，以获得更多利益回报。IPO时，二级市场投资者将资金给到融资人，他们就一次性完成了义务，身份就转变为权益所有方，有权严格监督融资人履行义务。与此同时，融资人获得了权益，必须履行诚信努力创造更多新财富的义务。监管当局（证监会、交易所等）利用国家信用，将投资人的钱撮合给融资人，就必须保障融资资产的“货真价实”、上市后融资人诚信努力经营。并对上市公司欺诈违规行为承担连带责任。因此，证券监管当局必须以保护投资者合理利益、监督上市公司合规经营增值为首要天职。如果自身能力、精力不足以监督数以千计的上市公司，就应该充分信任、保障、支持、配合投资人的监督权。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;十一、从制度上支持独立董事发挥监督作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;目前独立董事由大股东聘任并发放报酬，无法起到代表公众股东监督大股东、经营者的作用。应该改为——独立董事待遇由证监会根据上市公司市值和利润标准统一制定，上市公司负责发放。独立董事资质由证券业协会制定并审核，通过者进入数据库。上市公司公众股东（可联合）超过5%股份者，可从数据库中选择提名独立董事，可提名多人，由公众股东投票，独立董事按获得支持股份比例排序，从高到低选用。上市公司大股东、经营者无权干涉独立董事的选举聘用和续聘。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;第三部分发行长期基础货币支持股市-扶持长期实业科技资本&#34;&gt;第三部分：发行长期基础货币支持股市 扶持长期实业科技资本&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;十二、中国人民银行的重要责任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;中国央行应确保基础货币发行与GDP同步增长，为股市提供长期战略投资。参照当今主要西方国家标准（注2），保持货币乘数在合理区间（4-5倍），避免因基础货币短缺导致货币乘数过高，致使经济脱实向虚、股票市场短期货币套利化的局面，消除短期货币投机资本剥削长期实业投资的土壤。即从源头提供长期战略资本，通过股市扶持长期实业科技发展，特别为具有国际竞争空间的高科技企业发展提供长期资本积累环境。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;十三、股市慢牛持续上涨，应成为央行货币政策的最重要参考目标之一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当前，美联储等西方主要央行均实施了MMT（现代货币制度），央行（主动增发基础货币）从金融机构（被动加速货币乘数创造M2）手中收回货币创造主导权，由此扶持充分就业、鼓励长期资本形成。美联储更将美股的慢牛可持续上涨作为货币政策最重要指标之一，只要美股标准普尔指数跌破25%，必出手相救（QE）。而现在中国央行仍在墨守新自由主义货币成规，人民币基础货币发行远低于GDP增速。而货币加速流动则势必刺激短期货币投机，剥夺长期耐心资本。在A股如此惨淡、中国资产负债表危机如此严峻的情况下，目前法定存款准备金仍维持在7%，锁定约19万亿元人民币基础货币无法进入流通，更遑论效仿西方央行实施量化宽松（QE）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;十四、社保基金应成为股市长期耐心资本的重要新增来源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;社保基金，具有明确的人民性和社会性。我国社保收支长期失衡，欠账越来越多，社保投资也缺乏长期可持续投资盈利空间。同时社保基金在此前的股市投资中总体稳健，多次起到托底平准的作用。因此，应更重视和加强社保稳定股市的作用，优先注资社保，一方面可以完善社会保障，释放国民消费和投资；另一方面可以投资股市高科技龙头企业，扶持它们成为世界领军企业，并由此获得股权溢价的收益。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;第四部分-证监会交易所的定位和职责&#34;&gt;第四部分 证监会、交易所的定位和职责&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;十五、证监会的定位和责任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其职责如下：1.以保护投资者合理利益作为首要天职；2.提供公正、制衡的制度建设建议，并配合立法机构形成正确法规，进而参与监督执行；3.对交易所、证券公司、基金进行严格监管，对交易所等失误承担连带责任。为此，应禁止证监会与交易所、证券公司、基金等的任职旋转门。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;十六、交易所的定位与责任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;交易所实施公司制，取消行政级别，为国有控股公司。交易所的核心责任是投资者利益保护，执行公正交易法规，重点审核、监督、防范上市公司欺诈上市、挪用融资等违法犯罪行为；审查监督保荐人、会计师、审计师、律师不得与上市公司合谋欺诈等。对违规违法者严厉惩处，要罚其倾家荡产，得不偿失。交易所对出现重大欺诈事件等失职行为，须承担连带责任，接受最低等级为停止新股发行3个月等处罚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;十七、特设资金池机构，由证监会负责管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此特别设立机构，其主要职责：1.在IPO挂牌后暂未交易的公示期（6个月）内，负责保管IPO 融资，以及融资的安全保值（详见本方案25），在公示期结束时，若上市公司未被发现欺诈行为，则支付给上市公司；若发现欺诈，则还给投资人，上市公司退市。2.以发行价回收做市商在IPO后正式交易首月内持有并触及发行价上涨30%红线被冻结的股票（详见本方案26条，风险小，有明确盈利条件），并须在回收后一周内将其在二级市场上对公众股东卖出。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;十八、交易所对上市公司融资损害负有监管责任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;交易所与上市公司财务账目联网，应用现代IT技术，对于大额资金异动实时监督。交易所对于公司经营者盗走、挪用融资等行为，负有连带责任，要相应进行罚款。罚款额最高为实际损失的1/5。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;十九、严厉打击财务造假和坐庄操纵股价&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;若继续注册制，则必须实施美国三大公众监督政策：A、看门狗制度；B、举证责任在辩方；C、集体诉讼。上市前财务报表对公众公开至少三个月。会计师、律师或股民发现或怀疑上市公司财务欺诈或联合操纵，即可发动股民提出集体诉讼，上市公司必须证明自己行为合法合规，若不能证明，即为违法违规。顶格可罚没拟上市融资额的一半。集体诉讼最初发起人可以获得罚金的10%作为奖金。特别需要强调的是，投资人的法律权力不得由任何强制指定第三方包办。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二十、严惩造假上市的保荐人、会计师、律师、审计师公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最低行政惩罚规格是暂停其业务资格半年，最高至吊销营业执照，追究其刑事责任。同时要追回其因此获得的全部收入，并给予100%-300%的罚金。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;第五部分优化上市规则杜绝财务欺诈鼓励长期创富&#34;&gt;第五部分：优化上市规则：杜绝财务欺诈、鼓励长期创富&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;上市前&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二十一、上市公司行业题材限制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;鼓励具有先导性、国际市场竞争空间的高科技企业国内A股上市。对资源型、垄断型、传统消费类、已充分市场竞争行业禁止或限制上市。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二十二、私企上市公司不能一股独大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为限制私企大股东利用控股权牺牲中小股东利益，大股东及其亲属关联人控制公司持股合计不得超过上市前的30%。大股东与非亲属关联人签署的股权代理协议无效。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二十三、上市融资前突击分红限制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;股东在上市前三年不得以贷款等借款现金分红；每年分红不得超过当年净利润的30%，且不得超过公司当期现金结余的15%。对拟上市公司现金丰富的公司（净现金结余超过计划募资额50%），限制上市，除非能对融资投向提供强有力的说明。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;上市中&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二十四、上市公司大股东、经营者对投资者宣誓制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在上市仪式中，在敲钟前，上市公司大股东、经营者代表须向全体股民宣誓——忠诚于投资者合法利益，绝不造假欺诈、诚实努力经营，用好每一分融资，为股东创造价值，实现共赢。若违背此誓言，甘愿接受相应的行政、民事和刑事处罚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二十五、实施上市公示期制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;借鉴官员正式任职前的公示制，为防范融资人对投资者造成事实损害，给投资人和社会公众充分时间发现欺诈，实施上市公示期制度，并可将退市先置。即公司虽已完成IPO上市流程，但融资冻结暂不打给募资人，先进行6个月公示。在公示期内，挂牌而不交易。鼓励会计师、律师或股民利用“看门狗制度”发现上市欺诈，并以集体诉讼、举证责任在辩方，追究其欺诈责任。若发现并确认欺诈行为，直接予以退市处理，将全部融资退还投资人，并对上市欺诈公司追惩最高为融资额一半的罚款。集体诉讼的最初发起人可获得欺诈罚款10%的奖励。在公示期中，募资由特设资金池机构第三方存管，买入高安全性货币基金来保值。在公示期结束时，若上市公司未被发现欺诈行为，则融资解冻支付给上市公司；若发现欺诈，则融资归还给投资人，上市公司退市，并追求融资人欺诈责任。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>同身位卡位模式</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/the_pattern_of_sibling_budge/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 20:32:08 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/the_pattern_of_sibling_budge/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卡位的底层逻辑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;顾名思义，“卡位”即卡掉别人的位次。自己原本处在一个靠后的位次，然后由于自身的强化或者他者的弱化，进而导致自身主动或被动地上升位次。因此，“卡位”实际上是一种横向对比所表现出来的弱转强。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卡位就是弱转强。股票的强弱可以总结如下：涨者强于跌者，涨幅高者强于涨幅低者，涨停者强于未涨停者，先涨停者强于后涨停者，缩量涨停者强于放量涨停者，封板量大者强于封板量少者，连续涨停天数多者强于连续涨停天数少者。弱转强的定义则由此衍生为：跌转涨，涨幅变大，未涨停变涨停，涨停时间提前，放量涨停变缩量涨停，封板量增加，连续涨停。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;股票的强化需要买入资金的推动，而市场中的买入资金总是有限的，不可能顾及到所有股票 ，因此具有卡位预期的股票需要拥有足够的辨识度，而最强者天然拥有最高辨识度，因此高位连板个股才具有卡位预期，才值得被博弈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卡位的核心在于横向对比，需要有不同的对象参与这种对比，但不是任何对象都适合被相互比较。例如，通过对比小学生和高中生的试卷完成时间来判断两者的知识水平是缺乏信度的。小学生也许完成得较快，而高中生也许完成得较慢，但很明显，高中生的试卷代表了更高水平的知识。这个逻辑同样适用于股市，只有同身位的个股才值得被对比，三板与三板对比，四板与四板对比，不能因为一个三板的票早于四板的票上板就认为前者卡位了后者，它们压根就不在一个层次。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同身位的高标连板个股不会数量众多，几乎都在十支以内，一般都在五支以内，这很好地缩小了资金进攻的范围，从而让资金能够快速形成强大的合力，进而拉升股价涨停。这就是同身位卡位模式具有高胜率和高溢价的原因之所在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卡位的参与时间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个完整的卡位过程可以分为三个阶段：产生可能、形成预期、卡位成功。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;产生可能阶段通常发生在收盘后，此时个股当日的强弱表现已经可以一目了然，于是每个连板梯队中的弱势个股就自然对强势个股产生了次日卡位的可能。当然，这种可能性一般很低，毕竟强者恒强才是股市的常态，当日的强势股次日应当更强，当日的弱势股次日应当更弱。但当日盘后都会有密集的信息出现，例如龙虎榜、行业政策以及个股公告等，这些信息可能会打破当日的纯资金博弈，进而颠覆个股的强弱关系。但盘后所发生的一切都只能造成臆想，而非现实，只有次日的竞价表现才能直接表明是否出现了新的强弱关系。因此，盘后只是产生卡位可能的阶段，这种可能一般很小，即使这种可能看起来很大，但也仅仅只是臆想出来的大而已。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很高的可能性被称为预期，卡位预期的形成一般发生在次日竞价阶段，尤其是竞价结束时。竞价阶段的一个特殊之处在于，所有资金都处于中立方（昨日站队买入的股票在此时可以直接卖出，然后重新自由地选择站队），此时资金更愿意尊重市场的选择，进而形成羊群效应，导致强者恒强，弱者更弱。反观盘中阶段，由于部分资金已经站队买入股票，那么即使这支股票走弱，大资金也需要维护盘面，避免情绪崩塌而导致次日的继续杀跌，于是造成了弱而不弱的现象。最经典的盘面维护就是某些尾盘回封板，资金当日买入而不能当日卖出，于是只能硬着头皮再次投入资金回封，而且尾盘的空头力量最弱，可以用最少的资金拉升，拉高股价点位，然后次日出逃，甚至次日直接跌停。当日资金与隔日资金的博弈是短线投机十分重要的一方面。总而言之，竞价阶段的强弱关系更具有确定性。换句话说，个股在竞价阶段的表现往往就预示着个股当天的整体表现。因此，一旦在竞价阶段形成卡位预期，那么几乎就代表着卡位成功。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;形成卡位预期意味着昨日的弱势股走强，而昨日的强势股走弱，前者存在很大可能率先涨停，而后者很大可能断板。如果弱势股高开大于强势股，那么就形成了最明显的卡位预期；如果弱势股放量大高开，而强势股缩量大低开，那么这种卡位预期就更强了。这种卡位预期的形成核心是反差，一定存在一种强大的力量造成了这种反差，那这种力量大概率也会顺势导致卡位成功（这种力量往往就是昨日盘后的各种消息）。另一种卡位预期的形成核心则是高低切。昨日强势股已经加速一字涨停，今日继续竞价一字涨停，加速到无法加速，自然也就到了减速的时刻；而昨日弱势股小高开，虽横向对比显弱，但自身仍是走强。此时的资金，尤其是持有昨日强势股的资金大概率会直接抛出昨日强势股，然后直接买入昨日弱势股，丝滑的高低切，试图日内拿到两份收益。高低切的背后逻辑实际上是规避一致转分歧的风险，追求分歧转一致的溢价。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于高标连板股，卡位成功意味着率先封死涨停，同时意味着次日的高溢价甚至直接一字涨停进行加速，因此可以在涨停后进行打板或排板，但性价比更高的参与时机是在形成卡位预期后至卡位成功前的这一段时间，也就是在竞价阶段参与。此外，卡位预期的形成时间也可能发生在盘中。一个经典案例则是在2024年2月23日，sora概念中同为五板的华扬联众在当日短暂释放分歧后快速回封，于是形成对连续一字的信雅达的卡位预期，次日如期成功卡位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提高卡位确定性的几个方面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;市场连板情绪。成功的卡位需要率先涨停，如果市场连板晋级率很低，或者当日断板姿态恶劣，那么卡位的值博率显然就不高了。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;自身是否转强。打铁还需自身硬，如果自身在竞价阶段低开，那么已然失去了卡位的气质。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;他者是否转弱。他者主动示弱，就意味着主动让出了强者的位置，此时弱者乘虚而入，得以黄袍加身。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;他者已加速到无法加速，已强大到无法更强大，那么它就只能变弱了，聪明的资金会在它强转弱的那一刻离开它，转而去培养另一位更有上升空间的潜力股。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;不能有太多的他者，市场需要一眼辨别潜力股；不能有太多的潜力股，缩小范围集中力量才能快速打造。较少数量的个股更容易被辨识出强弱关系，其自身弱转强和对比弱转强更容易形成一致性，而这直接导致了高度的卡位预期。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;案例：2024-02-28-华研精机卡位宏德股份&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2024年2月27日，创业板的宏德股份和华研精机同时晋级二板，成为创业板的唯二二板。宏德股份是以连续两个一字的姿态晋级，那么次日必须继续一字才符合强化预期，如果高开则需要盘中弱转强再次强化。华研精机则是在当日放量晋级二板，而且是高位烂板放量，资金成本一致，那么资金态度也就趋于一致，其次，烂板回封存在场内资金的自救可能，因此次日如果低开，那么大概率是昨日自救资金抢跑，如果高开，那说明昨日大概率是真换手接力，因此次日的竞价态度基本就能确定全天走向。而更为重要的是，前期维海德已经打出七板空间，且没有走A，那么低位连板个股就有补涨预期，宏德股份是“德”字辈，而华研精机（301138）与维海德（301318）的股票代码如同双胞胎，因此两者都有很强的补涨龙预期，二进一或二进二，值博率很高，不会缺乏接力资金。次日竞价宏德股份继续一字，但没有缩量，说明竞价就存在分歧，而华研精机竞价放量高开7个点，与自身的昨日对比，明显转强。站在竞价结束这个节点来看，华研精机自身弱转强，那么开盘后大概率继续走强，而宏德股份竞价放量分歧，那么开盘后大概率继续放量分歧，宏德股份的场内资金的最优解肯定是高位卖出宏德股份，然后继续在低位买进华研精机，进行高低转换，如果场外资金想到了这一层，肯定也会立刻买入华研精机，而避开宏德股份。果然，华研精机开盘3分钟后上板，而宏德股份开盘后立即直线下杀，最终报收-10，日内最大回撤30%。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>股票经典案例</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/stock_classic_case/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 23:50:16 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/stock_classic_case/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.谋定而后动，知止而有得&amp;ndash;深中华A先礼后兵卡位公元股份（2024-01-15）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2024年01月15日，同时二连一字加速的四板空间板深中华A和公元股份面临关键的四进五，可能携手晋级，也可能互决生死，或者双双陨落。竞价阶段，昨日跌板的四板空间板中兴商业迎来抢筹，最后一刻从跌板抢筹至-4点位，竞价成交量较昨日放量2.6倍，抢筹力度十分可观，明显奔着直线拉升的反包而去。由此不难判断，今天的四进五有了，问题是有几个。主角这边，深中华A竞价最后一刻由涨停下杀至+1.8点位，较昨日竞价爆量9倍，竞昨比155%，板块内无一字助攻，而公元股份竞价继续一字，但竞价成交量只有昨日的2.3倍，竞昨比60%，板块内出现2个一字助攻。通过两者的竞价情况不难看出，由于公元股份所在的光伏板块存在2个一字助攻，而锂电板块的深中华A孤立无援，因此后者主动示弱，小幅高开的同时充分释放了积累了四天的获利盘（两个一字+两个个位换手涨停），盘子比较干净了。反观公元股份，其只埋头看见两个一字助攻，而无视同样积累了四天（两个一字+两个个位换手涨停）的获利盘，敢于竞价顶涨停，那么巨大的获利盘就是一把悬着的利剑，随时落在顶板者的头颅之上。公元股份的顶板者们就是蠢猪，殊不知那两个一字助攻是为了助攻其换手晋级，而不是助攻其一字涨停，但凡公元股份稍微收敛一点，高开5-8个点，在竞价阶段充分释放掉获利盘，同时也让接力资金有日内收益可图，那么它是稳赢的，可惜一手好牌被打得稀烂。竞价结束时，场外持筹者们心里很清楚，因为中兴商业的竞价抢筹，那么今天肯定会出现至少一个五板，而两个四板中，深中华A已经在竞价换手，拉升起来的抛压变小，且若封板成功，日内浮盈十分可观，而公元股份也必将出现放量换手，但其现在骑虎难下，今日板上换手则是强转弱，今日若不换手，明日也必将换手，那今日顶板的资金明日生死难料。因此，逻辑变得清晰，选择也变得简单了，而正是由于这种选择，深中华A一分钟直线拉板涨停，而公元股份同步直线下杀。最终深中华A封死涨停至收盘，次日缩量一字加速，而公元股份当日报收-2，随后则是二连跌停。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.尊卑有序的等级划分才能带来内部稳定&amp;ndash;中字头卡位上海本地股（2024-01-29）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2024年01月29日，上海板块集合竞价开出9个一字，看似非常强势，实则不及预期。上海板块的九个一字几乎都是一字缩量的高位连板，几乎都处于四进五，昨天的几个板块一字也是它们，前天的板块一字依然还是它们，可见连续几天都没有首板一字助攻，题材强度预期不高。今天也只有上海汽配一个首板一字，而且它主要还是归根于次新板块的效应；其次就是昨日T字板缩量晋级的20cm三板上海凯鑫今天直接竞价低开于-6，而且是缩量低开，可见压根就没有资金愿意接力。上海板块在竞价阶段显得十分地后劲不足，资金都避而远之，原因就是前排高标太一致，都是一字板往上顶，都还没有经历充分爆量，那么连续几个一字的巨大获利盘就是一把悬在头顶的剑，随时可能来个断头杀，如果真来断头杀，那么中位股和后排跟风会死得更惨，因此开盘后二进三和三进四的中位股和昨日已经出现筹码松动的四板最先倒下，午盘后接着再倒下一批四进五，这就是抢跑。此外，板块内部的高标太多，四板位置居然还有10个，而且鲜有换手，大家都齐头并进，那么谁是老大呢？淘汰率太低且不经历爆量，那么场外资金就不知道孰强孰弱，进而导致没有个股有突出的辨识度，从而导致无法形成资金合力的预期，那么场外的资金也就只能观望了。不经历爆量就无法验明题材和龙头的真身，爆量的过程就是市场检验的过程，爆量时所有人都自由上下，爆量后的结果就是市场充分投票的结果，这个结果具有高质量的信度与效度的加持，它稳定且持久；而一字缩量则是犹抱琵琶半遮面，不敢让市场目睹全貌，那么就有擦脂抹粉之嫌。上海板块给人的感觉就是心虚，空中楼阁一般，没有坚实的首板助攻和大批跟风，哪来的自信顶这么多高标一字呢？可以预料到的是，这些高标一旦断板，则是断头铡！反观中字头板块则要谦逊许多。首先，板块内部直接在竞价阶段达成共识，尊卑有序，两个四板中视传媒和中华企业在昨日就分出了胜负，今日中华企业如期俯首称臣，小高开2个点，既对大单一字封板的中视传媒示弱，又向场外人表明自己不弱，对分寸的拿捏非常到位，市场当然不会亏待任何一位识大体的玩家，于是开盘后直线拉板，予以褒奖。三板梯队如出一辙，由于中国海诚叠加“中字头+上海”属性竞价直接一字，中成股份和中粮资本自叹不如，于是果断在竞价阶段示弱，最终中成股份仍旧封板晋级，只有中粮资本因体力不支而倒下。市场需要尊卑有序，由此诞生主线与支线之分，板块也需要尊卑有序，由此才会有龙头、助攻和跟风。尊卑有序的板块就像经历爆量的个股一般，充分地让市场研究明了它的结构，市场知晓了它的结构，然后市场就知晓了突破口，市场向最高辨识度个股形成最强合力，然后市场说，我来让你成为龙头吧。尊卑有序固然可嘉，但其只能证明内部稳定，而不能证明其能攘外敌，就如刘关张三兄弟尊卑有序，但仍旧不能战胜吕布一样。一个板块强不强，终究还是需要市场来投票，显然，今天的集合竞价阶段，市场把票投给了中铁装配，投给了中字头。20cm的中铁装配与上海凯鑫并列三板，分别作为中字头和上海板块的最高标，因此，二者在竞价阶段的表现，也就代表了市场对这两个板块的态度。首先，昨日的上海凯鑫T字缩量一秒晋级三板，而中铁装配凹字爆量晋级三板，昨日的上海凯鑫强于中铁装配，那么依据强者恒强理论，今天的上海凯鑫理应继续强于中铁装配。而今天的上海凯鑫竞价居然低开6个点，不仅横向弱于中铁装配的-3点位，而且纵向来看，让昨日几乎都在涨停价进场的玩家没有一点收获，弱势程度可见一斑，于是中铁装配超预期卡位上海凯鑫。我们不知道到底是因为中铁装配的超预期卡位导致中字头走强，还是中字头板块内部尊卑有序的结构使然，或者说中铁装配的卡位也是由于其板块内部稳定所致，无论怎样，结果就是中字头卡位了上海本地股。交易属性的股票买卖就是零和游戏，一部分玩家的收益就是另一部分玩家的亏损。如果这个游戏在规则（制度）上是公平的话（实际上并不公平），那么究竟是什么导致了这种盈利与亏损的差别？职业德州扑克玩家并不喜欢翻前梭哈，因为这屏蔽掉了他们的职业优势，他们更喜欢打翻后，无论是跟注、加注还是过牌，只要有操作，他们就能发挥职业优势。股市中的精锐资金同样如此，一字板并不是他们的最爱，他们喜欢换手，从资金的进出窥探出板块和个股的强弱，同样地，这种强弱的区分不能太为明显，否则依然无法发挥他们的职业优势。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.等待也是一种进攻&amp;ndash;天元智能卡位达意隆（2024-03-04）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2024年03月01日，三连板梯队有四支个股，其中康普顿、洪涛股份和达意隆以竞价一字的姿态晋级，当日都是极致缩量，而天元智能竞价差两档涨停，随后不断在涨停附近震荡，最终爆量尾盘回封。由此可以看出，三板中天元智能最弱，其他三支还需要再见分晓。来到次日，2024年03月04日，天元智能如期在竞价初期跌停；而由于氢能源在周末发酵程度不及预期，于是氢能源在当日竞价出现明显的跑路迹象，因此康普顿和洪涛股份竞价都不及预期，开盘后也如期直线杀跌被判死刑；被奉为十三板龙头克来机电的补涨龙的达意隆竞价也明显变弱，其竞价成交量爆量，而封板量却大幅减少，但仍一字开盘且牢牢封死。天元智能眼看几位大哥竞价都是强转弱，于是产生了卡位的念头，因此竞价末期由跌停拉升至-4点位，竞价成交量虽未放量，但也未明显缩量，仍有上涨动力。无奈达意隆开盘短暂下杀快速解决掉分歧后果断回封，天元智能也只好暂时作罢。但天元智能并未放弃，因为达意隆的分歧并未被充分释放，加之当日断头杀众多，因此还有一线希望。于是天元智能再次进行一波快速拉升站稳均线，随后回落于均线上方准备伺机而动。天元智能十分聪明，快速拉升站稳均线表明自己不弱，这波拉升只到了+6点位，主动放弃摸板机会，是为了避免浪费上涨动能以及避免杀低士气。天元智能在等一个机会，等待达意隆破板，等待一个最佳的资金合力点。果然，下午开盘达意隆破板跳水，天元智能顺势拉升，造就了一次经典的卡位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4.只有脱离龙头，才能成为龙头&amp;ndash;航天晨光分时脱离大众交通登基即位（2024-07-31）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2024年07月26日，周五，在自动驾驶板块已经连续发酵好几日的背景下，市场龙头叠加板块龙头的大众交通15个交易日走出200%的涨幅，已经第二次触发严重异动，市场预期监管将会下场令其停牌，于是周五当日大众交通全天巨幅震荡，尾盘上板后又被砸开，最终报收大阳。然而周末监管不予干预，大众交通没有停牌，于是周一大众交通果断弱转强高开，高位震荡十分钟后封死涨停，次日继续换手涨停，自动驾驶板块高潮迭起，鸡犬升天。另一边，航天晨光借着大众交通带来的火爆市场情绪，带领商业航天板块作为最强支线稳步前行。2024年07月31日，在连续高潮之后，自动驾驶板块终于迎来一次巨大分歧，板块在10:20分左右集体跳水杀至水下，大众交通被杀至-7，包括航天晨光在内的一众高标也都因此被拖累下杀。然而很快，航天晨光似乎灵光一闪，心里想到：你自动驾驶龙头跳水之时，不正是我商业航天龙头登基之日吗？我之前连续几天跟你大众交通，无非是因为你马力强劲，我为了保存体力蹭个破风罢了，但这并不代表我没有带队能力呀，现在你大众交通跑不动了，我不可能还跟着你的节奏跑呀，我将不再藏在你身后了，我将脱离你，然后加速，成为新的破风者。于是航天晨光在杀至零轴附近时果断V形反转上拉，10分钟分两次大幅拉升后上板，封死涨停。航天晨光上板后，沾边商业航天的市场空间板7板腾达科技被其带动，20分钟内几乎走出一个地天板。同为各自板块的龙头，航天晨光在大众交通跳水之时，拒绝与其一同陨落，主动与其分离，扛着市场分歧强硬上板，将新龙头的气质展现得淋漓尽致，随后也迎来了属于自己的时代。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我为什么投资股票</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/why_stock_investment/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 18:23:40 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/why_stock_investment/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我认为股票投资有以下好处：1). 盈利无上限，亏损则有下限。如果不加杠杆的话，最大亏损等于本金。所以在我看来，不加杠杆的股票投资是极具性价比的赚钱方式，它给了投资者无限盈利的想象空间，同时避免了负债风险。2). 股票投资以及其他资本投资，是鲜有的不与他人直接接触就能获取金钱的工作方式，其他绝大部分工作都需要与受众（客户）或团队成员（同事）或雇主进行交流接触。与他人直接接触的弊端在于，人总是处于动态变化之中，他人并不总能满足你的期望，即使这些是合理的且已经达成共识的期望。这样的例子很多，如约定八点见面，然而对方迟到，或者对方突然取消产品订单，亦或者雇主无故拖欠工资。股票投资当然也不能总是满足个体的期望，但即使期望落空，一个成熟的投资者会将其归咎于自身，而非任何外部因素。当一个人将所有失败的原因都归咎于自身时，这同时意味着，所有成功的因素也有被他完全掌控的可能。没有人能够掌控对方何时到达约会地点，或者按计划签订产品订单，或者按时发放工资，但人人都能掌握自己何时买入股票，何时卖出股票，何时建仓，何时加仓，何时减仓，何时清仓。我认为这种极致的独立性，是股票投资的最大好处。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
