<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>思考 on After The Gold Rush</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
    <description>Recent content in 思考 on After The Gold Rush</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Aug 2022 12:58:01 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E6%80%9D%E8%80%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>自我先行</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/self_first/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 12:58:01 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/self_first/</guid>
      <description>&lt;p&gt;需要说明的是，我所指的“自我”并非佛洛依德所提出的那种“个人的生物欲望和社会规范之间相互协调折衷所表现出的自我”，我所指的是更加广泛意义上的行为发起者，更准确地说，我指的是那个正在研究自身行为的对象。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先，我想要讨论的是个体行为的准则。许多人认为是道德，但道德的意义几乎都局限于社会群体，它可以指导一些人应该对另一些人施加什么样的行为，是见义勇为还是冷漠无视，是雪中送炭还是乘人之危，但道德很难指导个体餐后应该吃苹果还是香蕉。另一方面，道德本质上是绝大多数人产生的一系列共识，于是就出现了一个问题：是普遍的行为产生了共识（道德），还是共识（道德）指导了普遍的行为？法律也不是行为的准则，恰恰相反，法律只是行为的黑名单。同样地，法律也是一系列共识，但通过对同一行为的不同态度（甚至是相反的态度），我们不难发现，这两种共识是由不同群体产生的。谈及行为的准则，道德和法律还有一个致命的漏洞，那就是个体并非总是遵从道德和法律。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为幸福是行为的准则，或者说，个体行为的目的是追求自身的幸福。正如亚里士多德所说，幸福是所有人所追求的目标，而且幸福是所有行为的终极目标，而不是追求其他目标的手段。正处于幸福生活之中的个体以及乐观主义者显然会赞成这个观点，因为他们的行为的确给他们带来了幸福，而他们也的确以自身幸福为行事的目标。对于正处于消极生活之中的个体或悲观主义者而言，他们的幸福虽不是绝对正向的，但相较于他们可能获得的痛苦而言，他们的确是相对幸福的。因为从逻辑上来讲，如果当前的生活不是个体所能获得的最幸福的生活，那么理性的个体应该转而去追求那种最幸福的生活。痛苦是个体所逃避的，而幸福是个体所追求的，对于理性的个体而言，当下的生活方式就是他能做出的最好的选择。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对“幸福”的一个广泛定义是：一种持续时间较长的心灵的满足。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于“幸福是行为的准则”这个观点，我认为是完全自洽且无法反驳的。当然，一些可能的反驳如下：1）“自残这种刻意追求痛苦的行为显然不是为了幸福。”这个观点首先犯了概念上的错误&amp;ndash;“痛苦”这个词指代的是个体所要逃避的感觉，而不是个体所追求的感觉，所以如果个体真的很享受自残所带来的感受，那么应该使用诸如“刺激”这样的词。换句话说，个体刻意追求的痛苦实际并不是痛苦。此外，以自身幸福为准则的行为并不意味着其结果总能使个体幸福。自残行为带来的短暂刺激是一种幸福，但遗留的永久残疾则不是。同样地，赌博和吸毒所带来的短暂刺激是一种幸福，但输光筹码和抑制毒瘾则不是幸福。实际上，更准确地说，个体对自身幸福的期望才是个体行为的准则。这种期望有时能即时兑现，如饥饿进食时的那种幸福；有时则需要延迟兑现，如十年寒窗苦读所得到的金榜题名的那种幸福；有时能兑现短暂的幸福，却带来长久的痛苦，如自残、赌博和吸毒；有时这种期望压根就得不到兑现，如考试的失败。无论这种对幸福的期望最终能否达成，个体的行为始终是以此为目标的，于是诸如“为什么有些人得不到幸福”这样的反驳就能被轻易推翻。对自身幸福的期望乃是如弗洛伊德所提出的“本我”的内涵，更确切地说，是那种极致的享乐主义。而自身幸福的实现（或者说，对幸福的保持）则需要理性对本我进行束缚，弗洛伊德的“自我”正是这样的涵义。2）“无偿捐献器官的行为也是为了自身幸福吗？”这个疑问的根本在于痛苦与幸福的对抗。一方面，健康的器官是个体所追求的，因此无偿捐献便是一种痛苦；另一方面，心慈好善是个体所追求的，因此见死不救便是一种痛苦。选择无偿捐献器官的个体，他们选择追求心慈好善的那种幸福，而其他个体则恰恰相反。也就是说，无偿捐献器官的个体虽然会考虑受捐者是否幸福，但他们根本上考虑的是自己是否幸福。对此，一个简单的论证便是，几乎没有人会将眼角膜捐给自己的杀父仇人，即使杀父仇人重见光明后会十分幸福，因为杀父仇人的幸福并不能给个体带来幸福，但其他人的幸福则可以。一位三十岁的富裕健康青年捐献自己眼角膜的概率几乎远小于他献血的概率，而他捐献金钱的概率可能最大，因为一般而言，这样的选择序列在无偿捐献的痛苦程度上的排序是陡然递减的，而在心慈好善的幸福程度的排序上，即使不会递增，也显然是缓慢递减的，所以在幸福与痛苦的权衡中，他毫无疑问地选择了幸福最大化的那种。由此也许可以推论得到这样一个事实：所有诸如“我这样做是为了你好”的论调是一种极其微妙的谎言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我将这种以自身幸福为行为准则的观点称为“自我先行”，它强调了个体自身幸福在其行事考量方面的最高优先级。这看似是一个不言自明的观点，但它的确很好地弥补了道德和法律对于行为准则的那个漏洞。其次，它还给我带来了以下思考：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. 当谈论某一行为时，我们所褒贬的到底是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几乎所有人都对在公交车上给年老人让座的个体赞赏有加，而对与年老人抢座的个体嗤之以鼻，但后者完全可以做出这样的反驳：“让座者之所以让座，是因为让座于他人让他感到幸福，而我之所以抢座，同样是因为有座可坐让我感到幸福。大家同样都是为了自身幸福，为什么还有褒贬之分？”实际上，我们无法对个体行为的动机做出任何关于“好坏”的判断，因为所有人的行为动机都是为了自身幸福。如果世界上所有人的身高都是一百八十厘米，那么我们理所应当地不会去谈论个体身高的差别。实际上，我们所褒贬的不是行为的动机，而是行为动机的来源，也就是个体幸福的载体，或者说是个体幸福的依赖。让座者之所以让座，是因为他的幸福依托于他人的幸福（他假定有座位的年老人是幸福的，如果这位年老人屁股上长了痔疮，他还会强行让年老人坐下吗？），而抢座者之所以抢座，是因为他的幸福不依赖他人的幸福（至少不依赖于这位年老人的幸福）。当我们称某个人是“伟大的”，根本上我们所要表达的是这个人的幸福依托于其他许多人的幸福，这促进了他为许多其他人带来幸福。然而，我们有时（也许是经常）也会称某些人是“伟大的”，我们同样赞扬他们为许多其他人带来了幸福，但是与前者不同的是，他们压根就不以其他人的幸福为自身幸福的依托，他们仅仅是一个抢座者，而其他人恰恰是那个因为屁股上长了痔疮而无法落座的人。前面这种伟大所对应的行为我们一般称为“高尚的”（让座者的行为是高尚的），而后面这种伟大所对应的行为就很难被相同的词语冠之（爱迪生出于个人兴趣发明了电灯泡，他无疑是伟大的，但他发明电灯泡的行为称不上高尚）。由此我们可以看出，“伟大”是结果论的，而“高尚”是动机论的，前者属于理性范畴，而后者属于道德范畴。在道德范畴内，我们赞扬所有高尚的行为，赞扬所有能为他人带来幸福的行为，而这种行为的产生，根本上是由于个体自身幸福以他人幸福为依托。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. 个人的主体性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. 教育的意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>自卑与自信</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/inferiority_and_confidence/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 16:44:41 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/inferiority_and_confidence/</guid>
      <description>&lt;p&gt;许多人将“自卑”和“自信”用来泛指个体的性格，甚至直接赋予这两个词语以褒贬属性，进而赋予个体性格的积极与消极之分。这种情况是普遍存在的。例如，当我们描述一个人为“他很自信”，那么即使我们与该个体素未谋面，我们大概也认为他是一个积极向上的人，相反，如果我们描述一个人为“他是一个很自卑的人”，那么他在我们的想象中大概率是一个消极内向的人。我无意反对一些人对另一些人关于性格方面的判断，我相信这种判断是有据可循的，但我怀疑这种判断是否太过片面，进而以偏概全。实际上，我认为诸如“自卑”或“自信”这样的词语更应该被使用于个体对某一领域的自我评价，而不是被用于对他人的性格判断。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;真实的自卑和自信&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先，我们讨论的是实在意义上的自卑和自信，而非语言意义上的自卑和自信。因此，那种被对手连续打败一百次，而在第一百零一次对决前叫嚣着“我非常自信，我相信这一次肯定能打败他”的人不是真正的自信，他仅仅是在给自己打气而已。这种毫无根据的“自信声明”广泛存在，其原因就在于“自信”的褒义属性深入人心，即使是假装自信，个体也能给其他人留下一个积极的印象。基于类似的原因，无论真实自卑与否，几乎没有人会声称自己是自卑的。因此对这种实在意义和语言意义上的区分是十分必要的，毕竟每个人都可以说“我相信自己在百米赛跑中能打败博尔特”，而这句话几乎是没有任何实在意义的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;做出这种区分的关键在于经验，真实的自卑和自信都应该来源于经验，前者产生于消极的经验，而后者产生于积极的经验。换句话说，没有经验，那么自卑与自信也就无从谈起。如果我问”你对你拥有zooz这个事实是自信还是自卑？”你该如何回答呢？你压根就无法回答，因为你压根就不知道“zooz”是什么东西，你没有关于“拥有zooz”的经验，你甚至没有关于“zooz”的经验。然而，如果我随后指出“zooz”指代的是“深邃的思想”，那么你大概率会表示你对此事是自信的，因为关于此事，你曾经获得过积极的经验，也许是别人称赞过你拥有深邃的思想，或者是你一想到自己拥有深邃的思想就感到幸福，你喜欢这个事实给你带来的感觉，并期望再次获得这种感觉，这就是积极的感觉经验。相反，如果我说”zooz“指代的是”肥胖的身材“，那么你也许就会感到自卑了，因为关于这个事实的经验是非幸福的，你不想再次经历这种感觉，这就是消极的感觉经验。上一次比赛的冠军可以自信地说“我相信自己这次能够卫冕成功”，这种自信大概率是真实的（除非他已经受伤却故作无碍），因为他上一次打败了所有人，他拥有绝对的积极经验，这种经验是自信的基石。同样的，上一次比赛的亚军也可以自信地说“我相信自己这次能够获得冠军”，他的自信也许来源于自己的进步，即使他上一次输给了冠军， 但结合目前的提高，打败冠军绰绰有余了，他的自信来源于相对的积极经验。在一定程度上，自卑与自信的实在性是主观经验的，没有人比当事者更清楚这种经验的积极程度或消极程度，也没有比当事者更清楚这种实在的确定性，但只要当事者知道，这就已经足够了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;纯粹的经验无法产生自卑或自信。你具有打开窗户的经验，但你很难说你对此事是自卑或自信的，其原因在于，关于此事的经验未给你带来足够的积极或消极的情绪。自信和自卑的产生需要带有情绪反馈的经验，而这种情绪反馈的产生，正是对美的追求。你认为”奔跑得快“是一种美，那么如果你跑得快，你就能获得积极的情绪经验，反之，你会获得消极的情绪经验。深邃的思想是一种美，而肥胖的身体则不是，因此，拥有前者让你感到自信，拥有后者则让你感到自卑。不难看出，你在某一方面的事实越接近美，则越容易产生积极的经验，从而产生自信，而你在某一方面的事实越远离美，则越容易产生消极的经验，从而产生自卑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么，美是什么？如果用一句话概括，我认为美就是能产生幸福的实体的形式。因为幸福的实体是主观的，那么毫无疑问，美也是主观的。美不是别人幸福的实体的形式，美不是人类幸福的实体的形式，美是你的幸福的实体的形式。你在某一方面的事实是接近美还是远离美，这完全取决于你的审美。你完全可以认为肥胖的身体是一种美，然后当你对着镜子注视你的身材时，你会产生积极的经验，从而产生自信；而当你认为苗条的身体是一种美时，自己肥胖的身材就会产生消极的经验，从而产生自卑。最终我们会发现，自卑与自信其实取决于我们自己&amp;ndash;我们关于某一方面的事实以及我们关于这个方面的审美。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;毫无疑问，自卑和自信都是真实的情绪——一个事实让你幸福或者不幸福。而由于你在某一方面的事实和你关于这个方面的审美几乎是稳定的，至少在相当长的时间里是稳定的，因此你关于某一事实的情绪也是稳定的，由此这形成了你的全部性格的一部分。性格是什么?性格就是持续稳定的情绪。因此，我承认自卑是一种性格，自信也是一种性格。然而，我仍然需要强调，它们不会是个体的全部性格，它们仅仅是个体在某一方面的性格。一个人可能因为他肥胖的身体而自卑，也可能因为他深邃的思想而自信，但他几乎不可能是一个纯粹的自卑者或自信者。自卑与自信的评判首先应该取决于我们所谈论的到底是关于哪一方面的事实，其次这种评判还应该取决于个体自身，因为是他的审美决定了针对这一事实的经验反馈，并最终形成这一性格。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“不要自卑/需要自信”是一个伪命题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当一个人对另一个说“你不要因为肥胖而自卑”时，这句话的确切含义是：虽然你认为苗条的身材是一种美，但你不要因为自己肥胖的身材而产生消极情绪。这完全是矛盾且有悖于人性的，因此这句话毫无意义。当我们关于某一方面的事实以及关于这个方面的审美已经确定时，那么自卑或自信就已经产生了。因此，试图保持前面二者的状态，而仅仅改变情绪，是不可能的。因变量只会随着自变量的改变而改变，而不会自行改变。所以，我们不应该说“你不要因为肥胖而自卑”，而应该说“你可以尝试减肥”或者“你可以试图发现肥胖的美”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们必须承认，自卑是一种消极情绪，而自信是一种积极情绪，但试图通过意志摒弃前者而拥抱后者不应该成为我们的目标。自卑和自信在同等程度上维持了我们对美的判断，我们因为追求美而自信，也因为追求美而自卑，对美的判断是我们获得幸福的前提。对于人类来说，疼痛是一种消极的感觉，没有人渴望获得疼痛，但一旦疼痛发生，我们不会刻意去逃避这种感觉，我们不会自欺欺人地告诉自己“其实并不痛”，我们泰然面对这种糟糕的感觉，然后寻找产生这种感觉的原因，当我们处理掉这个原因后，疼痛也就随之消失了。我们对待自卑的态度也应该像对待疼痛的态度一样。自卑的确是一种消极的情绪，但它绝不是一种错误的情绪，当自卑产生时，我们应该去寻找原因并解决掉它，这样我们才能避免这种消极情绪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;那些看起来自卑的人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;自卑是个体对自己在某一领域的消极评价，我们完全可以坦诚地说“我对我肥胖的身材感到自卑”，这句话仅仅表达了”我不喜欢肥胖的身材，而我恰恰拥有肥胖的身材”，仅此而已，它不应该也不会影响我们在其他方面充满自信。然而，生活中的确有一些人似乎在任何方面都显露出自卑的性格，他们几乎在任何事情上都消极内向，他们看起来就是一个完全自卑的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认为产生这种情况的核心原因在于个体总是将注意力放在令他自卑的事实上，这实际上是一种幸存者偏差，从而导致个体忽略了那些令他自信的事实。因此，当我们不能改变令我们自卑的事实以及令我们自卑的审美时，我们就可以选择忽略这个事实。你后脑勺上的那道丑陋的伤疤不会让你感到自卑，除非有人故意说起它。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>自杀的时机</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/the_timing_of_suicide/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 16:48:15 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/the_timing_of_suicide/</guid>
      <description>&lt;p&gt;准确地讲，我想要探究的是关于成功的自杀，而非失败的自杀。或者说，我想要探究的是一种特定的死亡&amp;ndash;生理上仍可延续，但心理上却倾向结束的死亡，也就是说，它是一种主观上的提前死亡。所以我想要探究的是&amp;ndash;何时可以选择提前死亡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果死亡是一种行为的话，实际上它更像是一种状态，那么它的确与众不同。我认为它的特殊性有以下几点: 1).没有人知晓这种行为的结果（当然，这是基于无神论的前提）；2).这种行为的发生剥夺了个体所有其他行为出现的可能。我认为正是以上两点导致了人类对死亡的谨慎和回避，以及它原始就被赋予的消极属性。尽管如此，依然有一部分人类个体选择主动死亡，毫无疑问，其中一部分可以完全归因于情绪冲动，而另一部分则极可能是理性判断的结果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从根本上说，任何行为应该都是权衡利弊的结果，即我们始终都在进行自认为“好”的行为，而尽可能避免自认为“坏”的行为。然而行为的好坏在个体主观上应该是经验的，而非先验的，也就是说，个体必须先进行行为，然后才能判断其好坏。当然，由于人类种族的共性，个体完全可以通过他人的行为经验间接知晓该行为在自身上的结果。当我们看见一个人在手臂上划上一刀，然后鲜血流出，进而我们理所应当地知晓该行为在自己的手臂上也会产生同样的结果。所谓憧憬与预防，就是这样一种共性泛化产生的意识。然而对于死亡的结果，我们既不能根据直接经验知晓，也无法依赖他人的间接经验，也就是说，我们无法知晓它的好坏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正是因为对死亡结果的无知，绝大多数个体在很大程度上只能将死亡认定为一种趋于中性的行为，即不好也不坏，不值得追求，也无需刻意逃避。对一种我们一无所知的东西进行好坏的判断是不理智的，因为如果我们认为它是好的，而它可能是坏的，而如果我们认为它是坏的，而它则可能是好的。然而，为什么看起来几乎人人都在逃避死亡呢？如果死亡是趋于中性的，而服药和化疗是痛苦的，为什么人们仍然选择后者呢？一个极有可能的原因是，人类并非在逃避死亡，而是在追求它的对立面&amp;ndash;生存，死亡是对生存权利的剥夺。尽管我们无法直接判断死亡的好坏，我们却可以判断生存的好坏，与对死亡的一无所知相反，我们倒是每时每刻都在感受生存。从这个角度来思考的话，那些在自杀边缘徘徊的个体实际上考虑的是生存与否，而非死亡与否。于是，关于自杀的问题显然已经可以简化为：我们为什么要逃避生存？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如前所述，我们始终都在进行自认为“好”的行为，而避免自认为“坏”的行为，我们逃避生存，显然是因为生存是“坏”的行为，是一种无法给我们带来幸福的一种状态。我们理应信赖个体对生存好坏与否的主观判断，因为这纯粹来源于直接经验。然而关键在于，个体对生存好坏的可靠判断是基于过去的经验，而当个体逃避生存，也就是选择自杀时，他连同自己的未来也一起否定了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上，理性的个体不会因为过去生存的“坏”而逃避生存。一位盲人不会因为自己失明了二十年，而在能够睁眼看世界的第二天就选择自杀，他反倒极有可能在失明的第一年内就选择自杀。前者的未来是光明的，而后者的未来则是可预见的黑暗。所以理性的个体只会因为未来生存的“坏”而逃避生存，因为生存与否是针对未来而言，而非过去。那些出自理性判断而发生的自杀行为正是由于对未来生存的否定，而那些出自情绪冲动而发生的自杀行为则仅仅是由于对过去以及当下生存的否定。毫无疑问，后者所涉及的个体是极其愚蠢的，因为他们用过去的错误惩罚无辜的未来。然而我们该如何判断未来生存的好坏呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于任一个体而言，未来的生存并不一定都是好的，也并非一定都是坏的，所以我们应该考虑的是，未来生存中的“好”多一点，还是未来生存中的“坏”多一点，如果是前者，那么我们应该选择生存，如果是后者，我们则应该选择自杀，换句话说，我认为此时就是自杀的时机。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而我们根本无法确定这样的时机。从客观上讲，我们无法确定未来会发生什么事情，也就是说，我们无法确定未来的生存经历，从而我们无法判断未来生存的好坏。即使罹患不治之症，但该病症仍然有被攻克的可能，所以我们不应该轻易否定未来。当然，如果诉诸于概率，某一个体在七岁时失去了一只手臂，那么他极有可能在二十七岁时仍然缺少这只手臂，然而，虽然八岁的他被自卑笼罩，认为未来的生存全部被”坏“填满，二十七岁的他却用另一只手臂举起奖杯，认为未来的生存一定不会缺少”好“。所以，对于同一生存经历，个体在不同时期会产生不同的主观判定，也就是说，对于既定的客观事实，个体拥有主动判定的自由度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们不能确定未来生存的好坏，所以我们不能确定自杀的时机。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我为什么写博客</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/why_blog/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 20:17:42 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/why_blog/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我已经有好多年没有写东西了，所以但凡需要写点东西出来，我就觉得浑身难受，坐立不安。以前上学时也是这样，但现在更加严重了。其实我挺喜欢写文章的，但自己有点强迫症，总是斟字琢句，唯恐不能达到自己所及，于是很多想写的东西都半途而废了。大学时偶然间在电台里听别人朗读王小波先生的《黄金时代》，让我感觉就像是王小波自己读的一般，加之那应景的音乐，总能让我身临其境。那时我正在外实习，每天中午就在这朗读中入睡，时至今日，只要再去听这朗读，我就会想起那年的初冬。于是我也开始朗读了，上午阳光照在阳台上，我就搬把椅子出来，手拿一本书，学起那电台里的腔调，我打心底觉得这是十分幸福的事情。此外，我也很喜欢鲁迅先生和罗素先生的文章，这些作品不需细细品味，仅仅依靠朗读就能给人带来满足。我期望自己也能写出一些能够供自己朗读的文章。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，写作并非仅是朗读的素材，同时也是思想的记录。我是一个追求极致独立的人，然而这种独立在物质和生理上的可能性始终让我感到绝望，所以我只能寄托于精神和思想。实际上，我正是想如帕斯卡尔一样强调“人是一根会思想的苇草”，换句话说，我认为人的思想是影响人幸福与否的根本因素，而思想的可能性同样远比物质的可能性广泛得多，我正是想要探究这些可能性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天听电台，听到主播说自己打算花五年的时间录制一个系列的视频，前些时日又看到一篇“纪念开博十五周年”的文章，这些人都做了一个很长时间的打算。我同样希望自己也能持续地写下去，但这仅仅是我当前的想法，也许明天就变了卦。所以我能料想到的是，如果我一直保持写作，当我回头来看时，也许会脸色发红，微微一笑，心里嘀咕，“这是我写的东西吗？怎么这么幼稚呀。”当然，这才是我写作的重要原因，我怎能忘记过去的自己。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
