<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>社会 on After The Gold Rush</title>
    <link>https://turtlekey.github.io/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/</link>
    <description>Recent content in 社会 on After The Gold Rush</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Jun 2021 00:15:43 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://turtlekey.github.io/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>论工业社会及其未来</title>
      <link>https://turtlekey.github.io/posts/industrial_society_and_its_future/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 00:15:43 +0800</pubDate>
      <guid>https://turtlekey.github.io/posts/industrial_society_and_its_future/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;1978年5月25日，美国西北大学的工程教授巴克利·克利斯（Buckley Crist），收到了邮政局退回的一个包裹。这个包裹寄往芝加哥大学，但是收件人“查无此人”。克利斯教授不记得寄过它，可是发件人却写着自己的名字。他叫来了学校的保安。保安打开了包裹，里面是一颗炸弹，立刻爆炸了。保安身受重伤。此后的18年，这样的案件一再发生。凶手一共寄出了16枚邮件炸弹，共炸死3人，炸伤23人。袭击对象主要是大学的理工科教授，所以凶手被称为“大学炸弹客”（Unabomber）。FBI想尽办法要抓住凶手。十几年的调查中，动用了500名特工，误抓了200多名嫌疑犯，查访上万民众，接了2万多通检举电话，花费500万美元，但是一无所获。凶手非常小心，没有留下任何线索。这个案件成了FBI历史上最昂贵的调查之一。1995年4月，凶手又一次作案，一次性寄出了四样东西：两个邮件炸弹，炸死了加州林业协会的总裁吉卜特·莫里，炸断了耶鲁大学计算机科学教授大卫·加勒特的几根手指；一封警告信，警告1993年诺贝尔奖获得者遗传学家理查·罗伯特和菲利普·夏普，要求他们立刻停止基因研究；一篇发给《纽约时报》的长达3.5万字的文章，承诺如果美国主流媒体一字不改地全文刊登，他就将永久停止炸弹袭击。FBI 局长和美国司法部长最终同意刊登这篇文章。1995年9月19日，它发表在当天的《纽约时报》和《华盛顿邮报》上，题目叫做《论工业社会及其未来》（Industrial Society and Its Future）。1996年4月3日，FBI在蒙大拿州逮捕了这位“大学炸弹客”&amp;ndash;16岁被哈佛大学数学系录取，20岁拿到数学博士学位，25岁成为加州大学伯克利分校最年轻的教授，两年后脱离学术界离群索居，智商高达167的无政府主义者&amp;ndash;西奥多•约翰•泰德•卡辛斯基。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;介绍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1.工业革命及其后果为人类带来了极大的灾难。这两者极大地增加了我们这些生活在“发达”国家的人口的预期寿命，但也破坏了社会的稳定性，令生活空虚无谓，剥夺了人类的尊严，导致了心理疾病的扩散（以及第三世界里的生理疾病扩散），还严重地破坏了自然界。技术的继续发展将令上述情况进一步恶化。人类尊严必将遭到进一步剥夺，自然界也必将遭到进一步破坏。社会也很可能遭到进一步扰乱，心理困扰将会加剧，而生理疾病甚至将会在“发达”国家蔓延开来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2.工业-技术体系可能幸存也可能崩溃。假如该体系幸存下来，可能最终将会降低生理与心理的痛苦水平，但在此之前必须经历一段漫长而痛苦的调整期，而且人类与众多其他生命体也将付出惨重代价，永远沦为社会机器上的齿轮。更有甚者，假如这个体系幸存下来，将会导致不可避免的后果：没有任何方法能够改革或改进这一体系，使之不至于剥夺人的尊严与自主。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;3.假如这一体系崩溃，结果依旧会十分痛苦。但是体系规模越大，崩溃造成的结果就越可怕。因此假如真要崩溃的话，则是越早越好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;4.所以我们主张发动针对工业体系的革命。这场革命可能使用或不使用暴力，可能突然完成也可能在几十年时间里相对循序渐进地进行。我们无法预测这一点。但是我们的确为那些憎恨工业体系的人们勾勒了一套十分宽泛的方法，从而为反对这一特定社会形式的革命铺平道路。这不是一场政治革命。革命目标并非推翻政府，而是颠覆现存社会的经济与技术基础。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;5.本文中我们仅仅关注了工业-技术体系所产生的所有负面发展中的一部分，其他此类发展我们则只是简单提及或完全忽略，这并不意味着我们认为此类负面发展不重要。出于实际考量我们必须将讨论范围局限于未曾获得足够公众注意或者我们有新东西想要表达的领域。例如，鉴于目前已经有了进展得力的环保与自然运动，我们对于环境恶化或自然破坏的话题并未多费笔墨，尽管我们认为这些问题极为重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;现代左派主义的心理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;6.几乎所有人都会同意我们生活在一个深度动荡的社会。我们这个社会的疯狂有许多广为传播的表现，左派主义就是其中之一。因此讨论左派主义心理有助于进一步开展针对现代社会一般性问题的讨论。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;7.但是左派主义是什么呢？在二十世纪前半段左派主义就等同于社会主义。今天这一运动已经分崩离析了，也很难说怎样的人才算是左派主义者。本文中所谓的左派主义者包括社会主义者、集体主义者、“政治正确”人士、女权主义者、同性恋与残疾人活动者、动物权益保护者以及其他类似群体。但并非所有与此类活动有所牵扯的人都一定是左派主义者。我们这里打算讨论的并非左派主义运动或者意识形态，而是左派运动的心理类型或者相关心理类型的集合。我们笔下“左派主义”的含义将会随着我们对于左派主义心理的讨论而越发清晰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;8.尽管如此，我们对左派主义概念的理解依然达不到我们所期望的那样清晰，而且在这方面几乎完全无计可施。我们在这里只想以粗略的方式指出我们眼中驱动现代左派主义的两大心理趋势。我们不敢声称已经穷尽了左派心理的所有事实，我们的讨论也仅局限于现代左派主义，至于我们的讨论究竟在多大程度上可以应用于十九世纪以及二十世纪初期的左派主义者，在此姑且存而不论。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;9.我们将奠定现代左派主义基础的两种心理倾向称为“自卑感”与“过度社会化”。自卑感是整个现代左派主义的特征，而过度社会化则只是现代左派主义中一部分人的特征，但这一部分人的影响力极大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自卑感&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;10.我们口中的“自卑感”不仅意味着最严格意义上的自卑感，还包括一系列十分广泛的相关特征：自尊低下、无力感、抑郁、失败主义、负罪感以及自我憎恨等。我们认为现代左派主义者倾向于有上述感受（可能受到了一定程度的压抑），这些感受对于决定现代左派主义的方向起着决定性的作用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;11.当某人将几乎一切针对他（或者他所认同的群体）所说的话均理解为贬损时，我们就认为此人有自卑感或低自尊。少数群体权益拥护者就体现了这一倾向，无论他们自身是否从属于该群体，他们对于指代少数群体的名词极为敏感。使用“黑人”、“东方人”、“残疾”与“小妞”来称呼非洲人、亚洲人、障碍人士或女性，原本并无贬义。“娘们”与“小妞”只是“爷们”和“小哥”的女性对应称谓，正是活动家们自己为这些名词附加了负面含义。有些动物权益活动家们甚至拒绝使用“宠物”一词，而以“动物伙伴”取而代之。左派人类学家们十分费力地避免使用任何可能被理解为负面含义的言辞来形容原始民族，他们甚至想把“原始”替换成“无文字”，任何可能暗示原始文化比他们的文化更为低劣的言辞都令他们几乎要疑神疑鬼。（我们在此不打算暗示原始文化比我们的文化更为低劣，我们仅仅想要指出左派人类学家极为敏感的表现。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;12.对于“政治不正确”术语最为敏感的人并非一般的贫民区黑人居民、亚洲移民，遭受虐待的女性或者残疾人，而是一小部分活动家，他们当中有许多人甚至都不属于任何“受压迫”群体，而是出身于地位更高的社会阶层，“政治正确”在大学教授中大行其道，他们有稳定的工作与丰厚的薪金，以中产阶级出身的异性恋白人男性为主。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;13.许多左派主义者对于那些在形象上软弱（女性）、失败（印第安原住民）、令人反感（同性恋）等群体所遭遇的问题有着十分强烈的认同感。他们绝不会自认拥有此类感情，但正是因为他们认为这些群体低人一等才会认同他们遭遇的问题。（我们并未暗示女性与印第安人等群体低人一等，我们仅仅在解释左派主义者的心理。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;14.女权主义者极为急切地想要证明女性与男性一样强壮有力。很明显女性可能不像男性一样强壮有力的恐惧令她们十分不安。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;15.左派主义者倾向于憎恨一切给人留下强大、优秀与成功印象的事物。他们憎恨美国，他们憎恨西方文明，他们憎恨白人男性，他们憎恨理性。左派主义者们之所以憎恨西方等事物的原因显然与他们的真正动机不符。他们说他们之所以憎恨西方是因为西方喜好战争、推行帝国主义、性别歧视以及种族中心论等等，但当这些问题出现在社会主义国家或者原始文化当中时，左派主义者们总会为其寻找借口，至多也仅仅是勉强承认其存在，同时则十分积极地（并经常夸大其词地）指出西方文明中出现的同样问题。因此很显然这些问题并非左派主义者憎恨美国与西方的真正原因。他们憎恨美国与西方是因为它们强大而成功。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;16.“自信”、“自立”、“自主”、“进取”以及“乐观”之类的词汇在自由派与左派主义者的用语当中起不到多少作用。左派主义者反对个人主义，支持集体主义。他们希望社会解决每个人的需求并照料他们。他们内心深处对于依靠自己的能力解决自己的问题并满足自己的需求毫无信心。左派主义者是竞争这一概念的天敌，因为他们在内心深处感觉自己是个失败者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;17.吸引现代左派主义知识分子的艺术形式倾向于关注污秽、失败与绝望，或者采取狂欢基调，放弃理性控制，似乎已经无望通过理性计算实现任何目的，只得将自己彻底沉浸于当下的感官刺激当中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;18.现代左派主义哲学家倾向于蔑视理性、科学与客观现实，并坚持一切事物在文化上都是相对的。诚然，人们可以就科学知识的基础以及如何（假如可以的话）在概念上定义客观事实提出严肃的问题，但是显然现代左派主义哲学家们并不仅仅是头脑冷静的逻辑学家，他们的所作所为也不是对于知识基础进行系统性分析，他们在攻击真理与事实时投入了大量的感情。他们攻击这些概念是因为自己的心理需求，他们的攻击行为是对自身敌意的发泄。假如这种攻击取得成功，还能满足他们的权欲。更重要的是，左派主义者们憎恨科学与理性是因为他们将特定信仰归类为真（成功、高等）而将其他信仰归类为假（失败、低等）。左派主义者的自卑感如此深厚以至于他们无法容忍对于事物进行任何成功或高等以及失败或低等的分类。还有许多左派主义者以此为基础反对精神疾病的概念与智商测试的实用性。左派主义者尤为反对从基因角度解释人类能力或表现，因为此类解释会使一部分人显得比另一部分人更为高等或低等。左派主义者更喜欢将个人能力或能力缺乏归功或归罪于社会。因此假如某人较为“低等”，这并非本人的错误，而是社会的错误，因为他没有得到适当的培养。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;19.左派主义者并非那种因为自卑感而夸夸其谈、自高自大、欺凌他人、自我吹捧以致无情竞争的典型人物。此类人物并未完全丧失对自己的信心，他们在权力与自我价值的认知方面有缺陷，他们依然可以想象自己强大有力的样子，正是他们令自己强大的努力才导致了这种种令人不快的行为&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。然而左派主义者已经远远超过了这一阶段。他们的自卑感如此根深蒂固，以至于他们无法想象自己可以成为一名强大且有价值的个体，因此左派主义者信奉集体主义，他们仅仅在身为大型组织或大规模运动的一员时才能感到强大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;20.注意左派主义者们行动策略中的自虐倾向。左派主义者经常躺在车轮前进行抗议，有意识挑逗警察或种族主义者对自身施暴。这些策略往往有效，但是许多左派主义者使用此类策略并非单纯当做手段，而是因为他们更偏好自虐性的策略。自我憎恨是左派主义者的特征。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;21.左派主义者可能声称他们的活动动机是同情或者道德原则，道德原则对于过度社会化的左派主义者也许的确有作用，但是同情或者道德原则不会是左派主义活动的主要动机。左派主义者的活动当中有着太过突出的敌意，因此其主要动机是权欲。更有甚者，许多左派主义者在进行活动时并没有为了维护他们声称想要帮助的群体的权益而进行理性计算。例如，如果一个人认为黑人平权行动对黑人有益，那么采取敌对化或教条化的平权行动有意义吗？很明显，与那些认为平权行动对他们造成歧视的白人们打交道时，采取灵活怀柔的手段并至少作出一些口头和象征性的让步将更富有成效。但左派主义活动家们不采取这种做法，因为它无法满足他们的情感需要。帮助黑人不是他们真正的目标，相反，他们将种族问题作为借口借以表达自己的敌意与追求权力而不可得的沮丧。他们的做法实际上伤害了黑人，因为这些活动家对待白人多数的敌对态度倾向于加强种族仇恨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;22.如果我们的社会并没有上述所有的问题，左派将不得不发明新的问题，从而为自己提供无病呻吟的借口。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;23.我们强调，上述论述未必对于每一个可能被视为左派主义者的人都十分准确，这只是对于左派主义整体倾向的粗略概括。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;过度社会化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;24.心理学家使用“社会化”这个术语表示训练儿童使之按照社会的要求去思考和行动的过程。一个得到良好社会化的人相信并服从他所属社会的道德准则，并且很适应作为社会正常运作一部分的身份。指出许多左派主义者过度社会化可能看起来毫无意义，因为左派主义者一般被视为反叛者。然而这一主张可以得到辩护，许多左派都不像看上去那样反叛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;25.我们社会的道德准则如此严苛，以至于没有人能以完全道德的方式进行思考、感受与行动。例如，我们不应该去恨任何人，但几乎每个人都曾经一度痛恨过其他什么人，不论他是否向自己承认。有些人的社会化程度如此之高，以至于完全道德地思考、感受与行动的企图为他们带来了严重的负担。为了避免罪恶感，他们不断地就自己的动机欺骗自己，为那些在现实当中有着非道德起源的感受和行动寻找道德解释。我们使用“过度社会化”这一术语来形容这样的人&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;26.过度社会化可导致低自尊、无力感、失败主义以及内疚等，我们对儿童进行社会化的最重要手段之一是使他们对于与社会期望相反的行为或言语感到羞愧。如果做过了头，或者如果某个孩子特别容易受到这种感情的影响，他就会为自己感到羞愧。此外过度社会化的人与轻度社会化的人相比更容易在思想与行为上受到社会期待的限制。大多数人都会做出不道德的行为，他们撒谎，他们小偷小摸，他们违反交通法规，他们在工作中偷懒，他们讨厌别人，他们说别人的坏话或者使用卑劣的花招来出人头地。过度社会化的人不能做这些事情，如果他做了就会为自己感到羞耻，还会自我仇恨，他不能产生“不干净”的念头。而且社会化不只是一个道德问题，我们遭到社会化之后遵守的许多规范或表现都不属于道德的认定范围。因此，过度社会化的人在心理上被狗链拴着，一辈子都在社会铺设的轨道上运行。对于许多过度社会化的人来说这都会导致约束感和无力感，令其十分难熬。我们认为过度社会化是人类对彼此造成的最严重的暴行。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;27.我们认为，现代左派当中一个非常重要且有影响力的群体就是过度社会化分子，他们的过度社会化对于确定现代左派主义的前进方向十分重要。过度社会化类型的左派主义者往往是知识分子和上层中产阶层的成员。请注意，大学知识分子&lt;sup id=&#34;fnref:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;构成了我们的社会中社会化程度最高的部分，也是最左派的部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;28.过度社会化类型的左派主义者试图挣脱自己的心理狗链，通过反叛来维护他的自主权。但通常他不够强大，无法反抗社会最基本的价值。一般而言，今天的左派主义者的目标与公认的道德并不冲突。恰恰相反，左派主义者接受公认的道德原则，并将其当做自己的原则，然后指责主流社会违反该原则。例如：种族平等，男女平等，帮助穷人，和平或反战，一般的非暴力行为，言论自由，善待动物等等。从根本上说就是个体服务社会的责任与社会照顾个体的责任。所有这些在很长一段时间以来都已经深深植根于我们的社会价值当中，或至少是社会的中产阶级和上层阶级&lt;sup id=&#34;fnref:4&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:4&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;主流传播媒体与教育体系呈现给我们的大多数材料明示或暗示了这些价值。左派主义者，尤其是那些过度社会化类型的左派主义者，通常不会反叛这些原则，而是通过声称社会辜负了这些原则（在一定程度上的确如此）来为自己对社会的敌意进行辩护。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;29.下面来表现一下过度社会化左派主义者如何显示他对于社会传统观念的真实依赖，同时还假装反抗。许多左派主义者都支持平权运动，支持黑人获得地位更高的工作，提高黑人学校教学质量并向此类学校追加投资，他们认为黑人“下层阶级”的存在是社会的耻辱。他们希望将黑人整合到体系中，使他成为企业主管，律师，科学家，就像上层中产阶级的白人一样。左派主义者会回答说他们最不想做的就是使黑人男子成为白人的翻版，相反，他们要保留美国黑人文化。但是保存美国黑人文化是什么意思呢？几乎无非就是吃黑人风格的食物，听着黑人风格的音乐，穿着黑人风格的服装，修建黑人风格的教堂或清真寺。换句话说，黑人只可以在表面问题上表达自己。而在所有根本方面，过度社会化的左派主义者都希望黑人符合白人中产阶层的理想。他们希望让他学习技术学科，成为行政人员或科学家，耗费人生向上攀爬从而证明自己并不比白人更差。他们希望黑人父亲 “负责”。他们希望黑人帮派放弃暴力。但这些正是工业技术体系的价值观。该体系不在乎一个人听什么样的音乐，穿什么样的衣服，信什么宗教，只要他在学校上学，拥有体面的工作，攀登等级阶梯，是一个“负责任”的父亲，不使用暴力等等。实际上，无论过度社会化的左派主义者如何否认这一点，他实际上是要将黑人整合到体系中并让他接受体系的价值观。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;30.我们当然并不声称左派主义者，甚至是过度社会化的左派主义者，从不反抗我们社会的基本价值观。显然他们有时会这么做。一些过度社会化的左派主义者甚至还反抗现代社会最重要的原则之一，采用了肢体暴力。他们认为暴力对他们来说是一种“解放”。换句话说，他们通过暴力突破了习得的心理制约。因为他们过度社会化，这些制约对他们的限制效果更强；因此他们需要打破这些制约。但是，他们通常用主流价值观为自己的反叛辩护。如果他们从事暴力活动，他们就声称自己是在打击种族主义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;31.我们认识到，对于上述左派主义者的心理描写可以提出许多反对意见。真实的情况是复杂的，即使提供必要的数据，进行完整描述也需要好几卷的篇幅。我们只打算非常粗略地概述两种最重要的现代左派主义者的心理倾向。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;32.左派主义者的问题表明了我们的社会作为整体的问题。低自尊，抑郁倾向和挫败感不仅限于左派，这些问题广泛存在于我们的社会，虽然在左派尤其明显。今天的社会与以往任何社会相比都试图在更大程度上将我们社会化。甚至还有专家告诉我们怎么吃，如何运动，如何做爱，如何教育子女等等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;权力过程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;33.人类有一种需求（可能有生物学基础），我们称之为“权力过程”。这与对权力的需要紧密相关（这一点得到了广泛承认），但并不完全一样。“权力过程”有四大要素。其中最明确的三个我们称之为目标、努力与目标实现（每个人都需要目标，目标的实现需要努力，他至少需要成功实现一部分目标）。第四个元素很难定义，未必对所有人都有必要，我们称之为“自主”，并将在下文中加以讨论（第42-44段）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;34.考虑一个假设的个体，他只要心念一动就能获得自己想要的一切。这个人有权力，但他将会遭受严重的心理问题。起初他将有很多的乐趣，但渐渐地他将极度无聊并且情绪低落。最终他有可能患上抑郁症。历史表明悠闲的贵族们往往会变得颓废，而为了保持权力从而征战不休的贵族并不会如此。悠闲而安全、没有必要发挥自己能力的贵族通常会变得无聊，沉湎于享乐主义并意气消沉，即使他们掌握着权力。这表明权力本身是远远不够的。一个人必须有行使权力的目标。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;35.每个人都有目标，首先是获得生活必需品：食物，水和与生活在特定气候区域所必须的衣服和住所，但悠闲的贵族毫不费力就能获得这些东西，因此，他会感到无聊和意气消沉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;36.如果目标是生存必需品，未能获得重要目标就会导致死亡；如果目标对生存有益，未能获得目标就会使人感到受挫。在整个生活当中一直没能获得目标将会导致失败主义，自卑或抑郁症。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;37.因此，为了避免严重的心理问题，一个人需要一个耗费一定努力才能实现的目标，还必须有合理的目标实现成功率。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;替代性活动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;38.但是并非所有悠闲贵族都会变得厌倦而意气消沉。例如裕仁天皇就没有沉湎于颓废的享乐主义，而是投身于海洋生物学并取得了相当的成就。当人们不必为了满足物质需求而发挥能力时，他们经常为自己设定人为目标。在很多情况下他们为了追求这些目标而投入的精力与感情就像其他人为了获取物质必需品所进行的投入一样。因此罗马贵族会用文学修饰自己；几个世纪以前的许多欧洲贵族投入大量的时间与精力来打猎，尽管他们肯定不缺肉食；其他贵族则通过展示财富来进行社会地位的比拼；还有少数贵族转向了科学领域，例如裕仁天皇。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;39.我们使用“替代活动”这个名词来表示追求自行设立的人为目标的行为。人们之所以树立这些目标只是为了能够为之努力，或者说仅仅是为了追逐目标过程中的“满足感”，这是识别替代活动的关键。假设某人投入了大量时间和精力去追求目标X，你不妨问自己：如果他要投入大部分时间和精力来满足自己的生理需求，而且他需要以多种不同且有趣的方式发挥自己的体力与脑力，他是否会因为没能达到目标X而感到非常失落呢？如果答案是否定的，则此人对于目标X的追求就是替代活动。裕仁的海洋生物研究显然是替代活动，因为很肯定，如果裕仁要将他的时间花在有趣的非科学性任务上从而获取生活必需品，他不会因为自己不知道海洋动物的解剖结构和生命周期而感到失落。另一方面，性与爱的追求（打个比方）不是替代活动，因为大多数人即使在其他方面享受着令人满意的生活，如果终其一生没有与一名异性建立关系，依旧会感到失落（但追求超出需要的过度性生活就是替代活动了）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;40.在现代工业社会中，只需付出很少的努力就足以满足自己的生理需求。只需要参加技能培训计划并学一点手艺，按时上下班，为了完成工作而投入最少的努力，这就足够了。唯一的要求是一般水平的智力以及单纯的服从，后者才是最重要的。如果你有这些特质，社会就会从摇篮到坟墓一直照顾你（的确，对于下层社会来说生存必需品的获得并不这么理所当然，但我们这里说的是主流社会）。因此毫不奇怪的是，现代社会充满了替代活动。这些活动包括科研工作，运动成绩，人道主义工作，艺术和文学创作，企业升职，获取远远超出需要的金钱和物质财富直到它们无法带来任何额外的生理满足，还有参与社会活动，尽管活动所要解决的问题对于活动家个人来说并不重要，例如为了非白人少数族裔的权利而工作的白人活动家。这些行为并不总是单纯的替代活动，因为对很多人来说，他们的动机并不只是需要用来追求的目标。科学工作的动机可能是追求声望，艺术创作是为了表达感情，激进社会活动主义则受到了敌意的驱使。但对于大多数追求这些目标的人来说，这些活动在很大程度上是替代活动。例如，大多数的科学家们可能会同意他们从工作获得的“满足感”比他们所赚取的金钱和声望更重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;41.对于许多人（如果不是大多数人）来说，替代活动都不如追求真正的目标（也就是即使权力过程的需求已经满足之后依然希望获得的目标）那样令人满意。这一点的表现之一是，在许多或者大多数情况下，深入参与替代活动的人永远不会满足，从来没法休息。因此，商人不断致力于获取越来越多的财富。科学家刚解决了一个问题就又着手解决下一个。长跑运动员总是驱使自己跑得更远更快。很多追求替代活动的人会说他们从这些活动中得到的满足感远远多从“平凡”的工作或生理需求的满足，但这仅仅是因为在我们的当下社会，满足生理需求所需要的努力已经降低到了不值一提的程度。更重要的是，在我们的社会中，人们满足生理需求的方式并非自主，而是充当巨大社会机器零件。相反，在追求自己的替代活动时人们普遍有很大的自主性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自主性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;42.自主性作为权力过程的一部分，可能并非对所有人都有必要。但是大多数人朝着自己的目标努力时都需要或多或少的自主。他们的努力必须由自己主动进行，并且必须遵从自己的方向，受自己的控制。然而，大多数人都不必非得作为单一个体发挥主动性、遵从方向并进行控制。通常只要作为一个小团体的一员就够了。因此，如果有五六个人彼此讨论共同的目标并且成功地联合努力来实现这一目标，他们对于权力过程的需求就会得到满足。但是如果他们在上级下发的死板命令下工作，毫无自主主动的空间，他们对于权力过程的需求就得不到满足。同样，当进行集体决策时，假如集体人数过多，每个人的作用都微不足道&lt;sup id=&#34;fnref:5&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:5&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，那么也会出现这种情况。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;43.的确，有些人似乎并不需要自主。可能他们的权欲并不强，或者他们通过从属于强大的组织来获得了满足感。还有一类不假思索的、动物般的人，似乎单纯的肉体权力感就能使其感到满足（优秀的士兵通过战斗技能来获得权利感，他对于盲从上级感到相当满意）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;44.但大多数人还是需要通过权力过程&amp;ndash;确立目标，自主努力，实现目标&amp;ndash;来获得自尊，自信和权力感。当一个人没有足够的机会来经历整个权力过程的时候，将会导致（取决于个人条件和权力过程遭到中断的方式）无聊，士气低落，低自尊，自卑感，失败主义，抑郁，焦虑，内疚，沮丧，敌意，虐待配偶或子女，永不满足的享乐主义，不正常的性行为，睡眠障碍，进食障碍等&lt;sup id=&#34;fnref:6&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:6&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;6&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社会问题的根源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;45.上述任何症状都可能发生在任何一个社会，但在现代工业社会中它们的存在规模尤其庞大。我们并非是首先提出当今世界似乎正在发狂的人。这样的事情对于人类社会来说是不正常的。我们有充分的理由相信，与现代人相比，原始人所遭受的压力和挫折更少并更满足于自己的生活方式。的确，原始社会的生活也并非充满轻松与甜蜜。澳洲原住民经常虐待妇女，跨性别在美国的一些印第安部落当中也相当常见。但总体来说，我们在上文各段当中列举的各种问题对于原始民族来说远不如在现代社会中那样常见。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;46.我们将现代社会的社会与心理问题归咎于以下事实：现代社会要求人们在一套截然不同的条件下生活，在这套条件下，人类种族的的生活和行为方式与早先条件下所养成的行为模式发生了冲突。我们在上文中明确认为缺乏恰当体验权力过程的机会是现代社会加诸于人们头上的最主要的非正常条件。但这不是唯一的问题。在讨论作为社会问题来源之一的权力过程打断之前，我们将讨论其他几个来源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;47.现代工业社会所造成的异常情况是人口密度过大，人与自然相隔离，社会变革过快以及大家庭、村庄和部落等自然小规模社区的瓦解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;48.众所周知，人群聚集会增加压力与攻击性。目前的拥挤程度以及人与自然的隔离是技术进步的必然结果。所有前工业社会都以农村为主。工业革命极大增加了城市规模和城市人口比例，现代农业技术使人们有可能供养远比之前任何时代更为密集的人口。（此外，技术也加剧了人群聚集的影响，因为它将更强大的破坏力交给了人群。例如，现在存在着各种发出噪声的设备：电动割草机，收音机，摩托车等，假如这些设备的使用不受限制，希望享受和平与安宁的人们就会因为噪音而感到沮丧。如果其应用受到限制，使用这些设备的人就会感到沮丧，但如果这些机器从来不曾问世，就不会造成冲突与沮丧。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;49.对于原始社会来说，自然世界（通常只会进行缓慢的改变）提供了一个稳定的框架，因此人们有安全感。而现代世界则恰恰相反，人类社会主导了自然。而且由于技术变革，现代社会的变化十分迅速，因此不存在稳定的框架。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;50.保守派是愚蠢的，他们抱怨传统价值观的衰败，但同时又积极支持技术进步和经济增长。显然他们从来没有想到技术与经济快速而剧烈的变化必然导致所有其他社会方面的快速变化，这种快速变化又将不可避免地打破传统价值观。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;51.传统观念的崩溃在一定程度上意味着维系传统小规模社会群体的纽带的崩溃。现代社会环境往往要求或诱使个体脱离自己的社区迁移到新的地点，这一事实对于小规模社会群体的解体也有促进作用。除此之外，科技社会如果要有效地发挥作用，就必须削弱家庭关系和地方社区。在现代社会中个体首先必须忠于体系，其次才能忠于小规模社区，因为如果小规模社区的内部忠诚强于对体系的忠诚，这样的社区会牺牲体系来为自己追求好处。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;52.假设公职人员或公司的执行总裁任命他的表兄弟、他的朋友或者教友担任某职位而不是任命最能胜任这项工作的人。他将个人忠诚放在了体系忠诚之前，这就是“裙带关系”或“歧视”，这两项在现代社会中都是可怕的罪行。未能成功地将个人或地区忠诚置于体系忠诚之下的准工业社会通常是非常低效的（例如拉丁美洲）。因此，一个先进的工业社会只能容忍那些遭到阉割与驯服并被体系当做工具的小规模社区&lt;sup id=&#34;fnref:7&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:7&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;7&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;53.人们广泛认为人口密度过大和社区的快速变化与瓦解是社会问题的根源。但是我们不认为仅凭这些就足以造成今天我们所见的如此严重的问题。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
