<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>理性 on After The Gold Rush</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E7%90%86%E6%80%A7/</link>
    <description>Recent content in 理性 on After The Gold Rush</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Sep 2023 10:37:57 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E7%90%86%E6%80%A7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>可得性</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/availablity/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 10:37:57 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/availablity/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;本文译自由Eliezer Yudkowsky写作，Rob Bensinger整理而成的文集《RATIONALITY: FROM AI TO ZOMBIES》。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;可得性启发法是通过一个事件的例子在个体脑海中出现的难易程度来判断该事件发生的频率或概率。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1978年，Lichtenstein，Slovic，Fischhoff，Layman和Combs进行了一项著名的研究，名为“致命事件发生频率的判断”，研究了人们在量化风险严重程度或判断两种危险中哪一种发生频率更高时出现的错误。受试者认为意外事故造成的死亡人数与疾病造成的死亡人数差不多，并认为他杀比自杀更常见。然而，实际上，疾病造成的死亡人数是意外事故的十六倍，自杀造成的死亡人数是他杀的两倍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;解释这些偏差信念的一个显而易见的假设是，谋杀比自杀更容易被人们谈论&amp;ndash;因此，人们更容易回忆起听说过的他杀事件而非自杀事件。意外事故比疾病更具有戏剧性&amp;ndash;也许这使得人们更容易记住或更容易回忆起意外事故。1979年，Combs和Slovic的一项后续研究表明，这种扭曲的概率判断与两家报纸的报道频率密切相关（相关系数分别为0.85和0.89）。当然，这并不能区分他杀案更容易被人们记住是因为它们被报道得更多，还是报纸对他杀案报道得更多是因为他杀案的情节更生动（因此也更容易被人们记住）。但无论哪种情况，都存在可得性偏差，而选择性报道是可得性偏差的一个主要来源。在原始环境中，你所知道的大部分事情都是你亲身经历的，或者是你直接从见过这些事情的同族那里听说的，在你和事件本身之间，通常最多只存在一层选择性报道。而在今天的互联网上，你看到的报道可能经过了六个博客作者的手&amp;ndash;六个连续的过滤。与我们的祖先相比，我们生活在一个更大的世界里，在这个世界里发生的事情要多得多，而被我们亲身经历的却极其得少&amp;ndash;这个世界的选择效应要强得多，这造成了更严重的可得性偏差。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在现实生活中，你不太可能遇到比尔•盖茨，但由于媒体的选择性报道，你可能会将自己的人生成就与他相提并论，并因此受到享乐主义的惩罚。比尔•盖茨在媒体中出现的客观频率是0.00000000015，但你听到的关于他的消息要多得多。相反，地球上有19%的人每天的生活费不足1美元，但我严重怀疑你读到的博文中有五分之一真的是他们写的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;使用可得性似乎会产生一种荒谬的偏差：从未发生过的事件不会被回忆起来，因此被认为概率为零。当最近没有发生洪水时（但发生的概率仍然可以被计算），人们会拒绝购买洪水保险，即使洪水保险有大量补贴，且价格远远低于市场价格。Kunreuther等人认为，对洪水威胁反应不足的原因可能是“个人无法将从未发生过的洪水概念化&amp;hellip;&amp;hellip;洪泛平原上的人似乎非常受制于他们的经验&amp;hellip;&amp;hellip;最近经历的洪水似乎为管理者认为他们应该关注的损失规模设定了一个上限”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Burton等人报告说，修建大坝和堤坝会降低洪水发生的频率，从而明显造成一种虚假的安全感，导致预防措施的减少。虽然修建水坝可以减少洪水发生的频率，但每次洪水过后造成的损失会大大增加（因为越过水坝的洪水毫无疑问更加猛烈），以至于年平均损失也会增加。聪明人会从记忆中的小灾害推断出大灾害的可能性，相反，过去对小灾害的经验似乎为风险设定了一个可感知的上限。一个对小灾害防范得当的社会对大灾害不采取任何行动，一旦定期的小洪水被消除，就在洪泛平原上建造房屋。一个经常遭受小灾害的社会将这些小灾害视为风险大小的上限，防范经常性的小洪水，但却不防范偶发性的大洪水。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;记忆并不总能很好地指导过去的概率，更不用说指导未来的概率了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>什么是偏差</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/what_is_a_bias/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 20:29:29 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/what_is_a_bias/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;本文译自由Eliezer Yudkowsky写作，Rob Bensinger整理而成的文集《RATIONALITY: FROM AI TO ZOMBIES》。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;偏差是阻碍我们实现获得真理这一目标的某种障碍（它作为“障碍”的特性源于真理这一目标）。然而，有许多障碍并不是“偏差”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我们一开始就问“什么是偏差”，这个问题的顺序就错了。正如谚语所说：“有四十种愚蠢，但只有一种常识。”真理是一个狭窄的目标，是一个可以被击中的小范围配置空间。“她爱我或者她不爱我”可能是一个二元问题，但E = mc&lt;del&gt;2&lt;/del&gt;只是所有方程空间中的一个小点，就像中奖彩票是所有彩票空间中的一个小点。错误并不是一种例外情况，成功才是那种被先验地认为不可能达成的特殊情况，以至于它需要一个解释。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们并不是一开始就有“减少偏差”的道德责任，即使偏差是坏的、邪恶的，是不能做的（对偏差的这种评价，来自于我小时候读过的《 Surely You’re Joking, Mr. Feynman》一书）。如果一个人通过社会渗透获得了“理性”的道德责任，那么他最终可能就会产生这种想法，从而导致人们在不了解原因的情况下就试图采取行动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;相反，无论出于何种原因，我们都想获得真理，但我们发现各种障碍阻碍了我们的目标。这些障碍并非完全不同，例如，有些障碍与没有足够的可用计算能力或信息昂贵有关。碰巧的是，许多障碍似乎有一定的共同特征&amp;ndash;聚集在一个被称为“真理障碍空间”的区域&amp;ndash;而这个集群被贴上了“偏差”的标签。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;什么是偏差？我们能否从经验集群中找到一个简明的成员测试方法？也许我们会发现，除了指出几个外延的例子，并希望听众能够理解之外，我们真的无法给出更好的解释。如果你是一位刚刚开始研究火的科学家，那么指着一堆篝火说：“火就是那边那堆橘红色的炽热的东西。”而不是说：“我把火定义为炼金术中物质的嬗变，它释放出的是热量。”这可能要明智得多。当然，你不应该因为无法定义某种东西而忽略它。我无法凭记忆引用广义相对论的方程式，但如果我走下悬崖，我还是会掉下去。对于偏差，我们也可以这样说&amp;ndash;即使我们不能简洁地定义什么是“偏差”，偏差的破坏力也不会减弱。因此，我们可以指出合取谬误、过度自信、可得性启发法和代表性启发法、基率忽视，然后说：“诸如此类的东西。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;综上所述，我们似乎把那些阻碍获得真理的因素贴上了“偏差”的标签，这些因素不是由信息成本造成的，也不是由有限的计算能力造成的，而是由我们自己的心理机制造成的。也许这种机制在进化上被优化到了积极反对认知准确性的目的。例如，在适应性政治环境中赢得争论的机制，或者选择压力偏向于认知准确性；例如，相信别人所相信的，跟随社会的脚步；或者，在经典的启发法和偏差中，这种机制通过一种可识别的算法运行，该算法做了一些有用的工作，但也产生了系统误差：可得性启发法本身并不是一种偏差，但它引起了可识别的、可简明描述的偏差。我们的大脑在做一些错误的事情，经过大量的实验和深入的思考，有人以系统2可以理解的方式识别出问题，那么我们就称之为“偏差”。即使我们在认知方面做得再好，它仍然是一种失败，以一种可识别的方式，来自一种特定的认知机制&amp;ndash;不是因为机制太少，而是因为机制本身。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“偏差”有别于因认知内容而产生的错误（error），如所接受的信念或所接受的道德义务，这些错误我们称之为“认知错误（mistake）”，而不是“偏差&amp;quot;，而且一旦我们自己注意到了它们，纠正起来就容易多了。(尽管错误的源头或错误源头的源头最终可能是某种偏差）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“偏差”不同于因个体大脑受损或吸收的文化习俗而产生的错误，偏差源于人类普遍存在的机制。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;柏拉图之所以没有“偏差”，恰恰是因为他对广义相对论一无所知&amp;ndash;他没有办法收集到这方面的信息，他的无知并非源于他的认知机制。但是，如果柏拉图仅仅因为他自己是哲学家，就相信哲学家会成为更好的国王&amp;ndash;而这种信念的产生又是因为一种普遍的自我推销的适应性政治本能，而不是因为柏拉图的父亲告诉他，每个人都有将自己的职业发展到国王职位的道德责任，也不是因为柏拉图小时候接受了低劣的教育&amp;ndash;那么这就是一种偏差，无论柏拉图曾经是否被提醒过。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;纠正偏差可能并不容易，它们甚至可能无法被纠正。但是，当我们审视自己的心理机制时，看到的是一类可识别错误的因果关系。当问题似乎来自于机制的进化形态，而不是因为机制太少或具体内容太差时，我们就称之为偏差。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就我个人而言，我认为我们的追求在于掌握个人的理性技能，提高探求真理的技巧。我们面临的挑战是实现真理这一积极目标，而不是避免失败这一消极目标。失败的空间是广阔的，无限的错误多种多样，很难描述如此巨大的空间。“一个苹果在某方面是‘真的’，另一个苹果就不一定是‘真的’，因此，对一个苹果的描述比对世界上所有苹果的描述都要多。”成功的空间更窄，因此可以被描述的也更多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然我并不反对讨论定义（如你所见），但我们应该记住，这并不是我们的首要目标。我们在这里是为了追求人类对真理的伟大探索，所以我们迫切需要知识，此外，我们也拥有好奇心。为此，让我们努力克服前进道路上的任何障碍，无论我们是否称之为“偏差”。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>为什么寻求真理</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/why_truth/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 14:26:34 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/why_truth/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;本文译自由Eliezer Yudkowsky写作，Rob Bensinger整理而成的文集《RATIONALITY: FROM AI TO ZOMBIES》。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;在Overcoming Bias&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中，有些评论提到了我们为什么要寻求真理的问题（值得庆幸的是，讨论真理是什么的人并不多）。我们将思想配置为理性的塑造动机（理性决定了特定配置是“好”还是“坏”）来自于我们最初想要寻找真理的初衷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;书上说“好奇心是第一美德”。好奇心是寻求真理的一个原因，虽然它可能不是唯一的原因，但它有一种特殊的、令人钦佩的纯洁性。如果你的动机是好奇，你就会根据问题本身如何触动你的个人审美意识来分配问题的优先次序。一个更棘手的挑战，虽然失败的可能性更大，可能比一个更简单的挑战更值得努力，只是因为它更有趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正如我所指出的，人们通常认为理性和情感是对立的。既然好奇心是一种情感，我猜想有些人会反对将好奇心视为理性的一部分。就我而言，如果情感是建立在错误的信念上，或者说是建立在错误的认识行为上，我就会把它称为“非理性”：“如果熨斗靠近你的脸，你认为它是热的，而它是凉的，那么理性就会反对你的恐惧；如果熨斗靠近你的脸，你认为它是凉的，而它又是热的，那么理性就会反对你的平静。”反过来说，由正确的信念或认识论上的理性思维所唤起的情感就是一种“理性情感”。这样做的好处是让我们把平静也视为一种情感状态，而不是一个特许的例外。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当人们把“情感”和“理性”对立起来的时候，我怀疑他们真正想到的是系统1和系统2&amp;ndash;快速的感性判断和缓慢的审慎判断。慎重的判断并不总是正确的，而感性的判断也不总是错误的。因此，将这种二分法与“理性”区分开来是非常重要的。这两种系统都可以服务于真理，也可以使真理落空，这取决于如何使用它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了纯粹的好奇心，还有什么其他动机让我们渴望真理呢？你可能想要实现某个具体的现实目标，比如造一架飞机，因此你需要知道一些关于空气动力学的具体知识。或者更平凡一点，你想喝巧克力牛奶，因此你想知道当地的杂货店是否有巧克力牛奶，这样你就可以选择去那里还是去别的地方。如果这就是你想知道真理的原因，那么你赋予问题的优先级就会反映出问题信息的预期效用&amp;ndash;可能的答案对你的选择有多大影响，你的选择有多重要，以及你对找到一个能改变你的默认选择的答案的期望值有多高。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;仅仅为了工具价值而寻求真理似乎是不纯粹的&amp;ndash;难道我们不应该为了真理而渴望真理吗？实际上，对工具价值的调查是极其重要的，因为它们创造了一个外部的验证标准：如果你的飞机从天上掉下来，或者如果你到了商店却发现没有巧克力牛奶，这就暗示你做错了什么。你会得到反馈，知道哪些思维模式有效，哪些无效。纯粹的好奇心是一种奇妙的东西，但一旦诱人的神秘感消失，它可能不会在验证答案上停留太久。好奇心作为人类的一种情感，早在古希腊人之前就已经存在了，但是，让人类坚定地走上科学道路的是，人们注意到某些思维模式揭示了让我们操纵世界的信念。就纯粹的好奇心而言，在营火中编织神和英雄的故事也能满足这种欲望，而且没有人意识到这样做有什么不对。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了好奇心和实用主义，还有其他寻求真理的动机吗？我能想到的第三个原因是道德：你认为寻求真理是崇高的、重要的和值得的。虽然这种理想也赋予真理以内在价值，但它与好奇心是截然不同的心态。对窗帘后面的好奇与认为自己有道德责任去探寻真相的想法是不一样的。在后一种心理状态下，你更有可能认为别人也应该看看窗帘后面的东西，或者如果他们故意闭上眼睛，你就会指责他们。出于这个原因，我也会把“追求真理对社会具有重要的现实意义，因此是所有人义不容辞的责任”这一信念贴上“道德”的标签。在这种动机下，你的优先事项将由你的理想决定，即哪些真理最重要（而不是最有用或最引人入胜），或者在什么时候，什么情况下，寻求真理的责任最强烈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我倾向于质疑将道德作为追求理性的动机，这并不是因为我拒绝道德理想，而是因为它会招致某些麻烦。当我们将道德作为一种义务，我们将太容易获得一些思维模式，而这些思维模式就如同跳舞时出现的可怕失误。想想《星际迷航》中的斯波克先生，他是理性的天真典型。斯波克的情绪状态总是设定为“冷静”，即使在非常不恰当的时候也是如此。他经常给出许多严重失准的概率估计(例如：“船长，如果你驾驶企业号直接撞向那个黑洞，我们的生存概率只有2.234%”，然而，企业号十有八九没有被摧毁。什么样的悲剧傻瓜会为一个偏差两个数量级的概率给出四位有效数字呢？）。然而，许多人对“理性”义务的理解就是这种流行形象&amp;ndash;难怪他们不会全心全意地接受它。把理性作为一种道德义务，就等于赋予了它所有可怕的自由度，就像任意的部落习俗一样。人们得出错误的答案，然后义愤填膺地抗议他们的行为是正当的，而不是从错误中吸取教训。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果要提高我们的理性技能，超越狩猎采集者所设定的表现标准，我们就需要深思熟虑，知道如何得体地思考。当我们为自己编写新的思维程序时，这些程序一开始是在系统2，即在“深思熟虑系统”中进行，然后才会慢慢&amp;ndash;如果有的话&amp;ndash;被训练到以系统1为基础的神经回路中。因此，如果我们发现有某种思维方式是我们想要避免的，例如偏差，那么这种思维方式最终会在系统2中被表述为不应该以这种方式思考的命令，一种对避免的公开声称义务。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我们想要获得真理，我们可以通过某些方式而不是其他方式来思考，从而最有效地获得真理，这些就是理性的技巧。理性的另一些技巧还涉及克服某一类障碍，诸如偏差等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;*&lt;strong&gt;脚注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个讨论偏差（偏见）的博客&lt;a href=&#34;https://www.overcomingbias.com/&#34;&gt;https://www.overcomingbias.com/&lt;/a&gt;。&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>理性的情感</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/feeling_rational/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:03:16 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/feeling_rational/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;本文译自由Eliezer Yudkowsky写作，Rob Bensinger整理而成的文集《RATIONALITY: FROM AI TO ZOMBIES》。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于“理性”的一个流行观点是，理性反对一切情感&amp;ndash;我们所有的悲伤和喜悦都因为是情感而自动反逻辑。然而奇怪的是，我找不到任何概率论定理可以证明我应该表现得冷酷无情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么，理性与情感是对立的吗？当然不是。我们的情感源自我们对现实的理解。如果我相信我死去的弟弟被发现还活着，我会很高兴；如果我醒来后发现那只是一场梦，我则会很悲伤。P.C.Hodgell说过“能被事实摧毁的东西就应该被摧毁”。梦中的自己的快乐与事实相悖，而我醒来时的悲伤则是理性的，没有事实可以摧毁这种悲伤。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;理性始于对“世界是怎样的”的追问，但它又病毒式地传播到任何其他思想，而这些思想又取决于我们对“世界是怎样的”的看法。你关于“世界是怎样的”的信念可以涉及任何你认为存在于现实中的事物，任何存在或不存在的事物，任何“能让其他事物发生的事物”。如果你相信在你的衣橱里有一个小精灵会把你的鞋带系在一起，那么这就是一个关于“世界是怎样的”的信念。你的鞋子是真实的，你可以把它们拿起来，如果外面有什么东西能伸手把你的鞋带系在一起，那么它也一定是真实存在的，是我们称之为“宇宙”的巨大因果网络的一部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对绑住你鞋带的小精灵感到愤怒涉及到一种心态，而这种心态并不仅仅是关于“世界是怎样的”。假设你是佛教徒、脑白质切除术患者或一个反应迟钝的人，发现自己的鞋带被系在一起并不会让你感到愤怒。这并不会影响你对这个世界的期待&amp;ndash;你仍然会期待打开衣橱，发现鞋带系在一起，你的愤怒或平静都不会影响你的最佳猜测，因为衣橱里发生的事情并不取决于你的情绪状态，尽管你可能需要花些力气才能想清楚这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是，愤怒的情绪与“世界是怎样的”这一心理状态纠缠在一起。你之所以愤怒，是因为你认为是小精灵系了你的鞋带。 从最初的“是否是小精灵系了你的鞋带”的疑问，到后来的愤怒，理性的标准在病毒式传播。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;变得更加理性&amp;ndash;对“世界是怎样的”有更好的估计&amp;ndash;可以减少或加强情感。有时，我们会否认事实，逃避引起强烈情感的世界观，从而逃避强烈的情感。如果是这样，那么当你学习理性的技巧，训练自己不否认事实的时候，你的情感就会变得更加强烈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;早年，我一直不能确定对事物的强烈感受是否正确&amp;ndash;是否被允许，是否恰当。我并不认为这种困惑仅仅源于我年轻时对理性的误解。我在那些甚至不渴望成为理性主义者的人身上也发现了类似的困扰。当他们快乐时，他们不知道自己是否真的可以快乐；当他们悲伤时，他们总是不能确定是否应该逃避这种情绪。至少从苏格拉底时代开始，也许在更早之前，要想显得有教养和成熟，就永远不要让别人看到你对任何事情的强烈关注。有感情是很尴尬的事，在礼貌社会里是不允许的。你真该看看，当人们意识到我对理性的关注程度时，他们会用怎样奇怪的眼神看我。我想，这并不是因为话题不寻常，而是他们不习惯看到理智的成年人明显关心任何事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我现在知道，强烈的感受并没有错。自从我采用了“能被事实摧毁的东西就应该被摧毁”的规则，我也开始意识到“被事实滋养的东西就应该茁壮成长”。当有好事发生时，我很高兴，心中不会困惑于我的高兴是否合理。当可怕的事情发生时，我不会通过寻找虚假的安慰和虚假的一线希望来逃避悲伤。我想象着人类的过去和未来，想象着我们历史上数百亿人的死亡，想象着苦难和恐惧，想象着对真理的索求，想象着从无数鲜血中向上伸出的颤抖的双手，想象着有朝一日当我们以星空为城时我们会变成什么样子，想象着所有的黑暗和光明&amp;ndash;我知道我永远无法真正理解这一切，对此我无法表达太多。尽管我有这么多的哲学思想，但我仍然不好意思表达强烈的情感，你们听了可能会不舒服。但我现在知道，情感是理性的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我所指的“理性”是什么</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/what_do_i_mean_by_rationality/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 15:47:22 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/what_do_i_mean_by_rationality/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;本文译自由Eliezer Yudkowsky写作，Rob Bensinger整理而成的文集《RATIONALITY: FROM AI TO ZOMBIES》。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我所指的“理性”包含以下两点：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;知识理性：系统地提高自身信念的准确性。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;工具理性：系统地实现自身价值。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你睁开眼睛观察四周的房间时，你会发现桌子上有一个笔记本电脑，以及你那紧挨着墙壁的书柜。如果你的眼睛或大脑出了问题，那么你的心智模型可能会说，在没有书柜的地方有一个书柜，当你过去拿书时，你就会失望了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是拥有错误信念的感觉，一张与实际情况不符的世界地图。知识理性就是要建立准确的地图。信念与现实之间的这种对应关系通常被称为“事实”，我很乐意这样称呼它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一方面，工具理性是关于引导现实&amp;ndash;把未来送到你希望它去的地方。这是一门选择行为的艺术，它能使结果总是满足你的期望，我有时称之为“成功”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此，理性就是要形成准确的信念，然后做出成功的决定。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;追求“事实”并不意味着否定不确定或间接的证据。观察你周围的房间并形成思维导图，原则上与相信地球有熔核或凯撒大帝是秃头并无不同。这些问题在空间和时间上都与你相距甚远，看起来可能比关于你的书柜的问题更加空洞和抽象。然而，公元2015年的地心状态和公元前50年凯撒大帝的秃头都是事实，即使你永远无法与凯撒大帝或地心面对面，这些事实也可能对你产生实际影响。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同样的，这里的“成功”不必以牺牲他人为代价。人的一生可以是关于合作或自我牺牲的，而不必局限于竞争。“你的价值观”在这里指的是你关心的任何事情，包括其他人，它并不局限于自私的价值观或拒绝分享的价值观。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当人们说“X是理性的！”这通常只是相较于诸如“我认为X是真的”或“我认为X是好的”的一种更明确的说法。那么为什么要在“真的”和“好的”之外再创造“理性的”这个词呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;反对使用“真的”这样的词也有类似的理由。如果说“雪是白色的”，就没有必要说“雪是白色的是真的”。“真的”这个概念之所以有用，是因为它能让我们谈论对象与实体的一般特征。“真模型通常比假模型产生更好的实验预测结果”是一个有用的概括，但如果不使用“真”或“准确”这样的概念，就无法做出这样的概括。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同样地，“理性的行为主体所做的决策是为了最大化一致性效用函数的概率期望值”是一种依赖于（工具）理性概念的思想，而“吃蔬菜是理性的”或许可以替换为“吃蔬菜是有用的”或“吃蔬菜符合你的利益”。我们需要一个像“理性”这样的概念，以便注意到那些系统地产生真理或价值的思维方式的一般事实，以及我们不符合这些标准的系统方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时，实验心理学家会发现人类的推理似乎非常奇怪。例如，有人认为“比尔玩爵士乐”的概率小于“比尔是玩爵士乐的会计师”的概率。这似乎是一个奇怪的判断，因为任何一个玩爵士乐的会计师显然都是爵士乐手。但是，我们应该从哪个更高的角度来判断这个判断是错误的呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实验心理学家使用两个黄金标准：概率论和决策论。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;概率论是理性信仰的基础法则。概率数学同样可以毫无区别地描述（a）你的书柜在哪里，（b）地心的温度，以及（c）凯撒大帝头上有多少根头发。这些都是同一个问题，即如何处理证据和观察结果，以修正（更新）自己的信念。同样，决策论是理性行动的基础法则，无论一个人的目标和可选方案是什么，决策论都同样适用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;设“P(X)”代表“X发生的概率”，“P(A,B)”表示“A和B同时发生的概率”。由于P(A)≥P(A,B)是概率论的普遍规律， 所以P(比尔演奏爵士乐)小于P(比尔演奏爵士乐，比尔是会计)的判断将被标记为不正确。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为了保持技术性，你可以说这个概率判断是非贝叶斯的。在数学上被明确定义为理性的信念和行为被称为“贝叶斯的”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;请注意，现代理性概念并不是用言语进行推理。我举了一个例子：睁开眼睛，环顾四周，建立一个房间的心智模型，里面有一个靠墙的书柜。现代理性的概念已经足够宽泛，可以把你的眼睛和大脑的视觉区域作为“映射事物”，它还包括你的无言直觉。数学并不在乎我们是否用同一个词语“理性”来指代斯波克和贝叶斯主义。数学模拟了实现目标或描绘世界的好方法，无论这些方法是否符合我们对“理性”的先入之见和刻板印象。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这并没有完全解决“理性”在实践中的意义问题，其主要原因有两个：1）首先，完整形式的贝叶斯形式主义在大多数现实世界问题上都难以计算。没有事物能够真正被计算并遵守数学，就像你无法通过计算夸克的运动来预测股市一样。这就是为什么有一个名为“Less Wrong&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;”的网站，而不是一个简单陈述形式公理的页面。这里有一整套从人的思维中找到真理并实现价值的艺术：我们必须了解自己的缺陷，克服偏见，防止自我欺骗，让自己保持良好的情绪状态，以面对真理并做该做的事，诸如此类，不一而足。2）有时数学本身的意义也会受到质疑。 例如，观察者数量不确定的人类学问题就对概率论的精确规则提出了质疑。决策论的确切规则也会受到质疑，例如在类似纽科姆的问题中，其他代理人可能会在你做出决定之前就预测到你的决定。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这种情况下，试图通过给“理性”一词下一个新定义，然后说：“因此，根据定义，我的首选答案就是‘理性’一词的含义”。这样做是徒劳的。这只是提出了一个问题：为什么有人要关注你的定义？我对概率论不感兴趣，因为它是拉普拉斯传下来的圣言。我对贝叶斯式的信念更新（以及奥卡姆先验）感兴趣，因为我认为这种思维方式能让我们系统地更接近这种反映疆域的地图的准确性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还有一些关于如何思考的问题，概率论或决策论似乎都无法给出答案。比如一旦你得到了真理，该如何看待它。在这里，试图以某种特定的方式定义“理性”并不能支持答案，而只是假设了一个答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不是来争论一个词的含义的，即使这个词是“理性”。为特定概念附加字母序列的意义在于帮助两个人进行交流，便于将一个人的思想传递到另一个人的头脑。你无法改变现实，也无法通过操纵哪个词的含义来证明思想。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此，如果你理解了我用“理性”这个词以及“知识理性”和“工具理性”这两个子词所要表达的概念，那么我们就已经沟通好了：通过讨论如何定义“理性”，我们已经完成了所有要完成的事情。接下来要讨论的则是什么是思考的好方法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你说：“我相信X是（知识）理性的，但真相是Y。”那么你使用“理性”一词的意思可能与我的想法不同。(例如，“理性”应该在反思中保持一致&amp;ndash;“理性地”审视证据和“理性地”考虑你的思维如何处理证据，不应该导致两种不同的结论。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同样，如果你发现自己在说：“（工具）理性的做法是X，但正确的做法是Y。”那么你几乎肯定是在使用“理性”或“正确”这个词的其他含义。我使用“理性”一词是为了规范，是为了挑选出理想的思维模式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这种情况下，或者在人们对词义有分歧的其他情况下，你应该用更具体的语言来代替“理性的”这个词。当然，自利的做法是拒绝交流，但我希望我至少会试着“把孩子从铁轨上拖下来”，或者 “因果决策论通常认为你应该在纽科姆问题上直接拿走两个箱子，但我只会拿走那可能装有一百万的箱子”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，我建议回顾一下这篇文章，将出现的所有“理性”一词替换为“愚蠢”，看看这是否改变了我所说的内涵。如果的确如此，那么请不要追求理性，而要追求愚蠢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“理性”这个词有潜在的陷阱，但在很多非边界情况下，“理性”可以很好地传达我的思想。同样地，在这些情况下，我并不害怕使用“非理性”这个词。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，人们应该避免过度使用这个词。仅仅大声发音是不会得分的，我们需要做的是理解，而不是谈论。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;*&lt;strong&gt;脚注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个致力于提高人类推理和决策能力的在线论坛（&lt;a href=&#34;https://www.lesswrong.com/&#34;&gt;https://www.lesswrong.com/&lt;/a&gt;）。本书的手稿最初在此发表。&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>偏差</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/bias/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 18:56:29 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/bias/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;本文译自由Eliezer Yudkowsky写作，Rob Bensinger整理而成的文集《RATIONALITY: FROM AI TO ZOMBIES》。本文为Rob Bensinger为此书所作的导言。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;这不是什么秘密，虽然由于某些原因，它很少在对话中被人们谈及，也几乎没有人思考我们应该对它做些什么。它是一种模式，隐藏在我们所有的成功和失败背后，我们看不见它，它到底是什么呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想象以下这样一个情景：你从装有七十个白球和三十个红球的盲盒中随机拿出十个球，也许你恰好拿到了七个白球和三个红球，那么据此你可以轻易地猜对盲盒中白球和红球的个数。当然，你也可能拿到四个或者其他数量的红球，如果这样的话，你就很难猜对盲盒中白球和红球的数量了。这种随机错误是由不完全知识（incomplete knowledge）导致的。就这种错误而言，它本身并没有那么糟糕，你对白球和红球总数的估计不会错得太离谱，而且当你尝试的次数越多，你的估计就会越准确。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，假设白球比红球重，所有白球都处于盲盒底部，那么你的样本在一致性方向上可能不具有代表性。这种错误被称为“统计偏差（statistical bias）”。当你了解世界的方法存在偏差时，更多的学习和知识可能无济于事，就如预测盲盒中的小球数量一样，获取更多的数据甚至会不断恶化有偏差的预测。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你一直是一个崇尚知识和探究的人，那么这是一个细思极恐的观点。如果我们想确保更多的学习能够帮助我们变得更好，而不是让我们变得比以前更糟，我们就需要发现并纠正数据和信息中的偏差。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;心理学中的“认知偏差（cognitive bias）”也是如此。认知偏差是我们思考问题时出现的系统性错误，而不是随机错误或仅仅是由于我们的无知所造成的错误。统计偏差会扭曲样本，以致于我们很难推测出总体，而认知偏差则会扭曲我们的信念，使其无法准确地反映事实，进而扭曲我们的决策，从而无法可靠地实现我们的目标。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许你有乐观主义倾向，你发现红球可以用来治疗困扰你弟弟的一种罕见的热带疾病，这时你可能会高估盲盒里红球的数量，因为你希望这些球大多是红色的。在这里，有偏差的不是你的样本，而是你自己，或者说，你是有偏见的。既然我们谈论的是有偏见的人，我们就必须格外注意，通常，当我们称个体或群体为 &amp;ldquo;有偏见 &amp;ldquo;时，是为了斥责他们不公平或不公正，认知偏差则完全不同。认知偏差是人类普遍思维方式的一个基本组成部分，而不是我们可以归咎于糟糕的成长环境或腐朽的人格的那种缺陷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;认知偏差是你与生俱来的思维模式，它是与真理（或其他可实现的目标，如幸福）相悖的一种系统方式。与统计偏差一样，认知偏差也会扭曲我们对现实的看法，而且它们并不总是能通过收集更多的数据和信息来解决，其影响也会随着时间的推移而增加。可以料想到的是，当你想要修复的误差测量工具是你自己时，克服偏差就是一项独特的挑战。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;显然，这是阅读本书的一个很好的起点，因为如果你连自己的大脑都不相信，又怎么能相信其他任何东西呢？为这个克服认知偏差的项目，以及克服由于我们的思维而损害自身的各种错误的项目起一个名字，会很有帮助，当然，我们可以随心所欲地为这个项目命名，不过就目前而言，我认为“理性（rationality）”这个名字再好不过了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;理性的情感&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在好莱坞电影中，“理性”通常意味着你是一个严肃、超理智的禁欲主义者。想想《星际迷航》中的斯波克吧，他 “理性地”压抑自己的情感，“理性地”拒绝依赖直觉或冲动，那些反复无常或“非理性”的对手，很容易被他吓得目瞪口呆，束手无策。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，数学家、心理学家和社会科学家研究的“理性”是一个完全不同的概念。粗略地说，这是一种“尽你所能”的理念。一个理性的人，无论他们有多愚蠢，都会根据他们所掌握的证据形成最好的信念。一个理性的人，无论身处多么糟糕的境地，都会做出最好的选择，以提高成功的几率。现实世界中的理性并不是要忽视你的情感和直觉，对于人类来说，理性往往意味着对自己的感觉有更多的自我意识，这样你就能在做出决策时考虑到它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;理性甚至可以告诉我们什么时候不要想太多。在选择贴在墙上的海报或预测篮球比赛的结果时，实验人员发现，如果人们仔细分析自己做出选择的理由，这样很可能得不偿失。在有些问题上，有意识的深思熟虑对我们很有帮助，而在另一些问题上，当机立断则对我们更有帮助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;研究双重过程理论的心理学家将大脑的“系统1”过程（快速、内隐、联想、自动认知）与“系统2”过程（缓慢、明确、理智、受控认知）区分开来。人们的刻板印象是，理性主义者完全依赖系统2，无视自己的感觉和冲动。抛开这种刻板印象不谈，一个真正理性的人&amp;ndash;真正实现自己的目标，真正减少认知偏差带来的伤害的人，会在很大程度上依赖系统1的习惯和直觉，当然，仅当这些习惯和直觉是可靠的时候。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不幸的是，“系统1”本身似乎并不能指导我们“何时应该相信‘系统1’”？我们未经训练的直觉不会告诉我们何时应该停止依赖它们。这个时候，有认知偏差和无认知偏差的感觉是一样的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一方面，正如行为经济学家Dan Ariely所指出的：我们的非理性是可以预见的。我们会以同样的方式，一次又一次地、系统性地搞砸事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果我们不能用直觉来判断自己何时正受制于认知偏差，那么我们或许还可以利用思维科学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;偏差的多样性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为了解决问题，我们的大脑进化出了认知启发（cognitive heuristics）&amp;ndash;一种解决问题的粗略的捷径，经常能得到正确的答案，但并非总能如此。当这些启发式方法造成相对一致且不连续的错误时，就会产生认知偏差。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，代表性启发（representativeness heuristic）是指我们倾向于根据现象在不同类别中的代表性来对其进行评估，这会导致合取谬误（conjunction fallacy）等偏差。Tversky和 Kahneman发现，实验对象认为网球强手“输掉第一盘”的可能性小于他“输掉第一盘但赢得比赛”的可能性，卷土重来似乎更像是强者的典型表现。因此，与更简单的情况相比，我们高估了这种听起来复杂但合情合理的说法的可能性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;代表性启发也会导致基率忽视（base rate neglect），即我们仅仅根据直觉判断一个属性组合有多“正常”，而忽视了每个属性在整个群体中的常见程度。史蒂夫更有可能是一个内向的图书管理员，还是一个内向的销售员？大多数人在回答这类问题时都会考虑“内向”是否符合他们对这些职业的刻板印象，他们没有考虑到销售人员比图书管理员要普遍得多&amp;ndash;在美国，前者是后者的75倍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;偏差的其他例子还包括持续时间忽视（在评估经历时不考虑其持续时间的长短）、沉没成本谬误（对过去花费了资源的事情感到执着，而实际上你应该减少损失并继续前进）和验证性偏差（对证实我们已经相信的证据给予更多的重视）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，仅仅依靠对偏差的了解难以让你免受其害。在一项关于偏差盲点的研究中，实验对象预测，如果他们知道一幅画是某位著名艺术家的作品，他们就会更难中立地评估这幅画的质量。事实上，相对于对照组，实验对象在得知画作作者并被要求评价画作质量时，表现出了他们所预测的偏差。然而，当事后被问及此事时，这些受试者却声称他们对画作的评价是客观的，没有受到认知偏差的影响&amp;ndash;所有组别都是如此！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与他人的观点相比，我们尤其不愿意认为自己的观点是不准确的。即使我们能正确识别他人的认知偏差，但当涉及到自己的缺陷时，我们却有一个特殊的偏差盲点。我们在自省时无法发现任何“有偏差的想法”，因此得出结论，我们一定比其他人更客观。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上，研究认知偏差会让你更容易受到过度自信和验证性偏差的影响，因为你会发现认知偏差无处不在&amp;ndash;除了你自己，每个人都有。与许多偏差不同，偏差盲点在那些特别聪明、善于思考、思想开放的人身上尤为严重。这一点着实令人担忧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过&amp;hellip;&amp;hellip;我们似乎应该可以做得更好。众所周知，我们可以通过将概率视为物体或事件的频率来减少基率忽视。我们可以更多地关注持续时间，并以图表的形式对其进行描述，从而尽量减少对持续时间的忽视。人们表现出的认知偏差程度也不尽相同，因此应该还有很多未知的方法可以影响我们的偏差程度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，如果我们想要做得更好，仅仅研究认知偏差的种类是不够的。本书（RATIONALITY: FROM AI TO ZOMBIES）关于克服认知偏差的方法是让读者系统地了解正确推理的原理，以及大脑是如何在推理上出现偏差的。就本书所做的工作而言，其方法就如同Serfas所指出的：“与财务相关的工作经验年限”并不会影响人们对沉没成本偏差的敏感性，而“参加过的会计课程数量”则对此有所影响。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此，可能有必要区分经验和专业知识。专业知识指的是“形成一种涉及对问题的概念性理解的图式原则”，这反过来又使决策者能够识别特定的偏差。然而，利用专业知识作为对策，需要的不仅仅是熟悉情境内容或成为特定领域的专家，它还要求一个人充分理解各种偏差的基本原理，能够在特定环境中发现这些偏差，并且手头有适当的工具来抵消这些偏差。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书的目标是为创造理性的“专业知识”奠定基础，这意味着要深入了解一个非常普遍的问题的结构：人类的偏见、自欺欺人，以及其他千百种能够战胜人类复杂思维的途径。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
